<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>MT RSS Feed</title>
    <link>https://malte.github.io/news-feed/mt_ai_news.xml</link>
    <description>Täglich neue News</description>
    <language>de-DE</language>
    <generator>MT</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 14:33:24 GMT</lastBuildDate>

    <item>
         <title>GAME OVER FÜR ENTWICKLER? MUSKS KI-PLAN</title>
         <link>https://www.all-ai.de/news/news24/musk-gamining-ki</link>
         <description>Elon Musk kündigt an, dass sein Unternehmen xAI bis Ende 2026 ein vollständig KI-generiertes Videospiel veröffentlichen wird. Diese Ankündigung stößt in der Gaming-Branche auf massive Kritik, da viele vor seelenlosen, mathematisch erzeugten Inhalten warnen.

Elon Musk kündigt an, dass sein Unternehmen xAI bis Ende 2026 ein vollständig KI-generiertes Videospiel veröffentlichen wird. Diese Ankündigung stößt in der Gaming-Branche auf massive Kritik, da viele vor seelenlosen, mathematisch erzeugten Inhalten warnen. Zweifel werden durch Musks Historie gebrochener Versprechen und die Tatsache genährt, dass xAI menschliche Tutoren sucht, um die KI zu trainieren. Aktuelle KI-Demos von xAI zeigen eine geringe Qualität, was die ambitionierte Deadline als unrealistisch erscheinen lässt. Die Branche betont die Bedeutung menschlicher Kreativität und emotionaler Tiefe in Spielen, die durch KI allein nicht ersetzt werden kann.</description>
<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 14:33:24 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft AI Tour: Mehr Produktivität mit Copilot</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/microsoft-ai-tour-mehr-produktivitaet-mit-copilot.aspx</link>
         <description>Der Artikel stammt von Microsoft TechWiese und beschreibt die Microsoft AI Tour in Frankfurt, die Copilot als treibende Kraft für Produktivität, Automatisierung und Innovation vorstellt.

Der Artikel informiert über die Microsoft AI Tour am 6. November 2025 in Frankfurt am Main. Im Fokus steht Copilot, der als treibende Kraft für Produktivität, Automatisierung und Innovation in Microsoft 365, Dynamics, Azure und GitHub vorgestellt wird. Die Tour bietet praxisnahe Sessions, die zeigen, wie Copilot Geschäftsprozesse und Entwicklung beschleunigt.</description>
<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 14:33:24 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title></title>
         <link></link>
         <description>

</description>
<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 14:33:24 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Künstliche Intelligenz im Alltag: Chancen und Herausforderungen</title>
         <link>https://beispiel.de/artikel/ki-im-alltag</link>
         <description>Beispielartikel zur Demonstration des RSS-Feed-Workflows. Erstellt am 21. Juni 2024. Kategorie: Technologie, AI. Autor: Max Mustermann.

Der Artikel beleuchtet, wie künstliche Intelligenz zunehmend unseren Alltag beeinflusst. Neben praktischen Anwendungen wie Sprachassistenten werden auch ethische Fragestellungen und Herausforderungen für die Gesellschaft diskutiert.</description>
<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 14:33:24 GMT</pubDate>
      </item></channel>
</rss>
