<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>MT RSS Feed</title>
    <link>https://malte.github.io/news-feed/mt_ai_news.xml</link>
    <description>Täglich neue News</description>
    <language>de-DE</language>
    <generator>MT</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 14:40:42 GMT</lastBuildDate>

    <item>
         <title>GAME OVER FÜR ENTWICKLER? MUSKS KI-PLAN</title>
         <link>https://www.all-ai.de/news/news24/musk-gamining-ki</link>
         <description>Elon Musk kündigt an, dass sein Unternehmen xAI bis Ende 2026 ein vollständig KI-generiertes Videospiel veröffentlichen wird. Diese Ankündigung stößt in der Gaming-Branche auf massive Kritik, da viele vor seelenlosen, mathematisch erzeugten Inhalten warnen.

Elon Musk kündigt an, dass sein Unternehmen xAI bis Ende 2026 ein vollständig KI-generiertes Videospiel veröffentlichen wird. Diese Ankündigung stößt in der Gaming-Branche auf massive Kritik, da viele vor seelenlosen, mathematisch erzeugten Inhalten warnen. Zweifel werden durch Musks Historie gebrochener Versprechen und die Tatsache genährt, dass xAI menschliche Tutoren sucht, um die KI zu trainieren. Aktuelle KI-Demos von xAI zeigen eine geringe Qualität, was die ambitionierte Deadline als unrealistisch erscheinen lässt. Die Branche betont die Bedeutung menschlicher Kreativität und emotionaler Tiefe in Spielen, die durch KI allein nicht ersetzt werden kann.</description>
<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 14:40:42 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft AI Tour: Mehr Produktivität mit Copilot</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/microsoft-ai-tour-mehr-produktivitaet-mit-copilot.aspx</link>
         <description>Der Artikel stammt von Microsoft TechWiese und beschreibt die Microsoft AI Tour in Frankfurt, die Copilot als treibende Kraft für Produktivität, Automatisierung und Innovation vorstellt.

Der Artikel informiert über die Microsoft AI Tour am 6. November 2025 in Frankfurt am Main. Im Fokus steht Copilot, der als treibende Kraft für Produktivität, Automatisierung und Innovation in Microsoft 365, Dynamics, Azure und GitHub vorgestellt wird. Die Tour bietet praxisnahe Sessions, die zeigen, wie Copilot Geschäftsprozesse und Entwicklung beschleunigt.</description>
<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 14:40:42 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title></title>
         <link></link>
         <description>

</description>
<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 14:40:42 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Künstliche Intelligenz im Alltag: Chancen und Herausforderungen</title>
         <link>https://beispiel.de/artikel/ki-im-alltag</link>
         <description>Beispielartikel zur Demonstration des RSS-Feed-Workflows. Erstellt am 21. Juni 2024. Kategorie: Technologie, AI. Autor: Max Mustermann.

Der Artikel beleuchtet, wie künstliche Intelligenz zunehmend unseren Alltag beeinflusst. Neben praktischen Anwendungen wie Sprachassistenten werden auch ethische Fragestellungen und Herausforderungen für die Gesellschaft diskutiert.</description>
<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 14:40:42 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Waymo startet fahrerlose Robotaxis in London ab 2026</title>
         <link>https://www.all-ai.de/news/news24/waymo-autos-london</link>
         <description>Waymo, Tochterunternehmen von Alphabet/Google, startet seinen Robotaxi-Dienst 2026 erstmals außerhalb der USA in London. Partner für Fahrzeuge und Betrieb wird Moove sein. Die Technologie baut auf Milliarden Autonomie-Kilometern in den USA auf.

Waymo bringt 2026 seine ersten fahrerlosen Robotaxis nach London – und damit erstmals außerhalb der Vereinigten Staaten. In Partnerschaft mit Moove will das Unternehmen einen kommerziellen Dienst ohne Sicherheitsfahrer anbieten. Das Vorhaben steht unter staatlicher Beobachtung, während Politiker wie Heidi Alexander die Einführung bereits begrüßen. Die Erfahrung aus über 100 Mio. autonomen Meilen in den USA beeinflusst die Technologie. Der Dienst in London wird zeigen, wie gut Waymo seine Robotaxi-Erfahrung auf die komplexen Verkehrsbedingungen einer europäischen Metropole übertragen kann.</description>
<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 14:40:42 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Plex Coffee delivers fast service and personal connections with ChatGPT Business</title>
         <link>https://openai.com/index/plex-coffee/</link>
         <description>Erfahrungsbericht über die Integration von ChatGPT Business in die Café-Kette Plex Coffee zur Verbesserung von Onboarding, Wissensaustausch und täglichen Geschäftsprozessen. Veröffentlichung: 15. Oktober 2025. Quelle: OpenAI News.

Der Artikel beschreibt, wie Plex Coffee, eine Café-Kette, durch den Einsatz von ChatGPT Business zentrale Herausforderungen wie fragmentiertes Wissen und uneinheitliches Training für neue Mitarbeiter erfolgreich gelöst hat. Wissensmanagement und Onboarding wurden digitalisiert – ein individuelles GPT enthält das Firmenhandbuch und vermittelt Werte sowie Prozesse interaktiv. Die Automatisierung entlastet das Team, reduziert wiederkehrende Fragen und gibt mehr Raum für die persönliche Gästebetreuung. Weitere AI-Anwendungen unterstützen Standortanalysen, Nachfrageprognosen und Bestellungen. Fazit: Die KI stärkt die Effizienz und schafft gleichzeitig mehr Raum für menschliche Interaktion und Community-Building – auch bei Expansion.</description>
<pubDate>Tue, 21 Oct 2025 14:40:42 GMT</pubDate>
      </item></channel>
</rss>
