<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>MT RSS Feed</title>
    <link>https://github.com/MalteTimmermann/mt-news</link>
    <description>Täglich neue News</description>
    <image>
      <url>https://www.all-ai.de/images/Grafiken/logo-allai1.png</url>
      <link>https://github.com/MalteTimmermann/mt-news</link>
      <title>MT RSS Feed</title>
    </image>
    <language>de-DE</language>
    <generator>MT</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2025 16:44:21 GMT</lastBuildDate>

    <item>
         <title>[Launched] Generally Available: Cloud-to-Cloud migration made simple with Azure Storage Mover</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=514653</link>
         <description>Azure Storage Mover’s new AWS S3 to Azure Blob migration feature is now generally available, empowering organizations to move data directly from AWS to Azure securely, reliably, and at scale.

Die neue AWS S3 zu Azure Blob Migrationsfunktion von Azure Storage Mover ist jetzt allgemein verfügbar. Sie ermöglicht es Organisationen, Daten direkt von AWS nach Azure sicher, zuverlässig und in großem Umfang zu übertragen. Dadurch können manuelle Pipelines eliminiert werden.</description>
<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 15:11:32 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>[Launched] Generally Available: Near-zero downtime scaling for HA-enabled Azure Database for PostgreSQL servers</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/en-us/updates?id=502004</link>
         <description>Azure ermöglicht jetzt nahezu downtime-freies Skalieren für PostgreSQL-Server mit High Availability (HA).

Azure Database for PostgreSQL Server mit High Availability (HA) können jetzt mit minimaler Ausfallzeit skaliert werden. Der Prozess dauert in der Regel weniger als 30 Sekunden, im Vergleich zu traditionellen Skalierungen mit 2 bis 10 Minuten.</description>
<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 17:08:59 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>[Launched] Generally Available: Azure SQL updates for mid-October 2025</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=513240</link>
         <description>Updates zu Azure SQL im Oktober 2025: Verbesserter Redirect-Verbindungstyp (nur Port 1433 nötig) und Konvertierung zu Hyperscale mit Erhalt der Geo-Replikation.

Im mittleren Oktober 2025 wurden Updates und Verbesserungen für Azure SQL veröffentlicht, darunter eine verbesserte Redirect-Verbindung, die nur Port 1433 benötigt und als Standard gilt, sowie die Möglichkeit, Azure SQL Database in Hyperscale zu konvertieren, während die bestehende Geo-Replikation erhalten bleibt.</description>
<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 17:39:03 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>The next chapter for UK sovereign AI</title>
         <link>https://openai.com/index/the-next-chapter-for-uk-sovereign-ai/</link>
         <description>OpenAI kündigt neue Partnerschaft mit dem UK Ministry of Justice an und führt UK-Datenresidenz für vertrauenswürdige KI-Nutzung ein.

OpenAI erweitert seine Partnerschaft mit dem UK Ministry of Justice, wodurch ChatGPT für 2.500 Mitarbeiter zugänglich wird. Zudem wird eine Datenresidenz in Großbritannien für ChatGPT Enterprise, ChatGPT Edu und die API-Plattform eingeführt, um sichere und vertrauenswürdige KI-Nutzung zu gewährleisten. Ziel ist die Förderung von KI-Wachstum und -Anwendung im privaten und öffentlichen Sektor Großbritanniens.</description>
<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 23:10:31 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>AI in South Korea: OpenAI's Economic Blueprint</title>
         <link>https://openai.com/index/south-korea-economic-blueprint</link>
         <description>OpenAI's Korea Economic Blueprint beschreibt, wie Südkorea vertrauenswürdige KI durch souveräne Fähigkeiten und strategische Partnerschaften skalieren kann, um Wachstum zu fördern.

OpenAI's Korea Economic Blueprint skizziert, wie Südkorea vertrauenswürdige KI durch eigene souveräne Kompetenzen und strategische Partnerschaften ausbauen kann, um wirtschaftliches Wachstum zu stimulieren.</description>
<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:10:35 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>AI in South Korea—OpenAI’s Economic Blueprint</title>
         <link>https://openai.com/index/south-korea-economic-blueprint</link>
         <description>OpenAI's Korea Economic Blueprint beschreibt, wie Südkorea vertrauenswürdige KI durch souveräne Fähigkeiten und strategische Partnerschaften skalieren kann, um Wachstum zu fördern.

OpenAI's Korea Economic Blueprint skizziert, wie Südkorea vertrauenswürdige KI mittels souveräner Fähigkeiten und strategischer Partnerschaften ausbauen kann, um wirtschaftliches Wachstum anzutreiben.</description>
<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 05:40:37 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Der Countdown läuft: Jetzt kostenfrei für die Microsoft Ignite 2025 anmelden!</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/der-countdown-laeuft-jetzt-kostenfrei-fuer-die-microsoft-ignite-2025-anmelden.aspx</link>
         <description>Ankündigung der Microsoft Ignite 2025 Veranstaltung mit kostenfreier Anmeldung.

Vom 18. bis 20. November ist es wieder so weit, die Microsoft Ignite geht in die nächste Runde. Wirf einen Blick auf die geplante Agenda und sichere dir deinen Platz!</description>
<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:39:57 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Retirement: Azure Computer Vision – Image Analysis will be retired on September 25, 2028</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=502909</link>
         <description>Microsoft kündigt die geplante Einstellung des Azure Computer Vision – Image Analysis Dienstes an.

Microsoft kündigt die Einstellung des Azure Computer Vision – Image Analysis Service zum 25. September 2028 an. Support wird bis dahin weitergeleistet.</description>
<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 15:09:46 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Consensus accelerates research with GPT-5 and Responses API</title>
         <link>https://openai.com/index/consensus/</link>
         <description>Consensus nutzt GPT-5 und die Responses API, um einen Multi-Agenten-Forschungsassistenten zu betreiben, der wissenschaftliche Erkenntnisse in Minuten zusammenfasst und analysiert.

Consensus verwendet GPT-5 und die Responses API, um ein Multi-Agenten-System namens Scholar Agent zu betreiben, welches den Forschungsprozess beschleunigt, indem es wissenschaftliche Artikel plant, liest und synthetisiert. Dies ermöglicht über 8 Millionen Forschern, schneller zu Erkenntnissen zu kommen und unterstützt insbesondere Forscher, Kliniker und Studenten mit verifizierten und nachvollziehbaren Forschungsantworten.</description>
<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 16:10:56 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI acquires Software Applications Incorporated, maker of Sky</title>
         <link>https://openai.com/index/openai-acquires-software-applications-incorporated</link>
         <description>OpenAI hat Software Applications Incorporated, Hersteller von Sky, einer natürlichen Sprachschnittstelle für Mac, übernommen. Ziel ist die Integration der tiefgehenden macOS-Fähigkeiten von Sky in ChatGPT.

OpenAI hat Software Applications Incorporated übernommen, den Entwickler von Sky, einer natürlichen Sprachschnittstelle für Mac, die KI direkt in den Desktop bringt. Die Fusion zielt darauf ab, Sky's macOS-Fähigkeiten in ChatGPT zu integrieren, um KI intuitiver, kontextbezogener und handlungsorientierter zu machen.</description>
<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 17:10:56 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Die wichtigsten News der Kalenderwoche 43/2025: Microsoft Azure, KI und mehr</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/die-wichtigsten-news-der-kalenderwoche-432025-microsoft-azure-ki-und-mehr-.aspx</link>
         <description>Wichtigste Neuigkeiten für Developer und IT-Pros in KW 43/2025 rund um Microsoft Azure, KI und mehr.

In der Kalenderwoche 43/2025 hat das TechWiese-Team die wichtigsten Ankündigungen, neuen Lernressourcen und Entwicklungen für Developer und IT-Professionals rund um Microsoft Azure, Künstliche Intelligenz und weitere Themen zusammengestellt.</description>
<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:40:35 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Der Countdown läuft: Jetzt noch zur Microsoft AI Tour anmelden</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/der-countdown-laeuft-jetzt-noch-zur-microsoft-ai-tour-anmelden.aspx</link>
         <description>Nicht mehr lange bis zum 6. November – dann bringt die Microsoft AI Tour einen Tag voller KI-Innovationen, praxisnaher Workshops und exklusiver Einblicke nach Frankfurt am Main.

Nicht mehr lange bis zum 6. November – dann bringt die Microsoft AI Tour einen Tag voller KI-Innovationen, praxisnaher Workshops und exklusiver Einblicke nach Frankfurt am Main.</description>
<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 09:12:24 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Strengthening ChatGPT’s responses in sensitive conversations - OpenAI</title>
         <link>https://openai.com/index/strengthening-chatgpt-responses-in-sensitive-conversations/</link>
         <description>OpenAI verbessert ChatGPTs Reaktionen in sensiblen Gesprächen durch Zusammenarbeit mit mehr als 170 Experten für psychische Gesundheit.

OpenAI hat mit über 170 Experten für psychische Gesundheit zusammengearbeitet, um ChatGPTs Fähigkeit zu verbessern, Belastung zu erkennen, einfühlsam zu antworten und Nutzer zu realer Unterstützung zu leiten. Dadurch wurden unsichere Antworten um bis zu 80 % reduziert. Der Artikel beschreibt die eingesetzten Maßnahmen, Verbesserungen in Modellen wie GPT-5 und die Zusammenarbeit mit Fachleuten zur weitergehenden Sicherstellung der Sicherheit und Unterstützung in sensiblen Momenten.</description>
<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 17:13:16 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>[Launched] Generally Available: RHEL Software Reservations Now Available on Azure with Updated Pricing</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=519526</link>
         <description>Red Hat Enterprise Linux (RHEL) Software-Reservierungen sind jetzt auf Azure mit aktualisierten Preisen verfügbar.

Red Hat Enterprise Linux (RHEL) Software-Reservierungen sind jetzt wieder auf Azure käuflich nach wichtigen Aktualisierungen bei Abrechnungsmessgeräten und Preisgestaltung, welche Probleme mit früheren Messgeräten beheben und die neue Preisgestaltung von Red Hat berücksichtigen.</description>
<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 17:42:30 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Generally Available: PgBouncer 1.23.1 support in Azure Database for PostgreSQL – Flexible Server</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=513254</link>
         <description>PgBouncer 1.23.1 ist jetzt allgemein verfügbar in Azure Database for PostgreSQL – Flexible Server. Es ist eine integrierte Verbindungs-Pooling-Funktion zur effizienten Verwaltung von Verbindungen.

PgBouncer 1.23.1 ist nun allgemein verfügbar in Azure Database for PostgreSQL – Flexible Server. Als integrierte Verbindungs-Pooling-Funktion hilft PgBouncer, tausende von Verbindungen mit geringem Overhead zu skalieren, indem es Leerlauf- und kurzlebige Verbindungen effizient verwaltet.</description>
<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 19:12:37 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Seizing the AI opportunity - OpenAI</title>
         <link>https://openai.com/global-affairs/seizing-the-ai-opportunity</link>
         <description>Strategische Investitionen in Energie und Infrastruktur zur Unterstützung von KI-Führung und Wirtschaftswachstum in den USA.

Die Anforderungen des Informationszeitalters zu erfüllen erfordert strategische Investitionen in Energie und Infrastruktur. Die Einreichung von OpenAI im Weißen Haus beschreibt, wie die Kapazitätsausweitung und die Bereitschaft der Arbeitskräfte die amerikanische Führungsrolle in KI und Wirtschaftswachstum sichern können.</description>
<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 19:13:23 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>[Launched] Generally Available: Azure Storage Mover support for NFS source to Azure File Share (NFS 4.1) target</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=514658</link>
         <description>Azure Storage Mover unterstützt jetzt die Migration von NFS File Shares zu Azure File Shares (NFS 4.1).

Azure Storage Mover ermöglicht die Migration von NFS-Dateifreigaben zu Azure File Shares (NFS 4.1). Der Dienst minimiert Ausfallzeiten während der Migration von lokalem Dateisystem zu Azure Storage.</description>
<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 19:42:40 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Techwiese - GitHub Universe’25 Recap: KI-gestützte Softwareentwicklung im Fokus</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/github-universe25-recap-ki-gestuetzte-softwareentwicklung-im-fokus.aspx</link>
         <description>Das GitHub Universe’25 Recap am 17. November in München bietet exklusive Einblicke, praxisnahe Beispiele und die Chance zum direkten Austausch mit der Community.

Das GitHub Universe’25 Recap am 17. November in München bietet dir exklusive Einblicke, praxisnahe Beispiele und die Chance zum direkten Austausch mit der Community.</description>
<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:42:47 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI - The next chapter of the Microsoft–OpenAI partnership</title>
         <link>https://openai.com/index/next-chapter-of-microsoft-openai-partnership/</link>
         <description>Microsoft und OpenAI erneuern und erweitern ihre Partnerschaft mit Fokus auf Innovation und verantwortlichen KI-Fortschritt.

Microsoft und OpenAI vertiefen ihre langjährige Partnerschaft durch eine neue Vereinbarung, die den Aufbau einer Public Benefit Corporation (PBC) unterstützt, Microsofts Investitionen und Exklusivrechte erweitert sowie neue Bestimmungen für die gemeinsame Entwicklung von Produkten und die Verfolgung von AGI (Artificial General Intelligence) festlegt. Diese Partnerschaft zielt darauf ab, Innovation und Wachstum zu fördern und den verantwortlichen Fortschritt in der KI zu gewährleisten.</description>
<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:13:38 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Azure - [Launched] Generaly Available: Azure Sphere OS version 25.10 is now available for evaluation</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=519310</link>
         <description>Azure Sphere OS Version 25.10 steht im Retail Eval Feed zur 14-tägigen Evaluierung bereit.

Die Version bietet eine 14-tägige Testphase, in der die Kompatibilität der Anwendungen und Geräte überprüft werden soll.</description>
<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 14:42:58 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure - [Launched] Generally Available: Azure WAF CAPTCHA Challenge for Azure Front Door</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=512751</link>
         <description>Ankündigung der allgemeinen Verfügbarkeit von CAPTCHA für Azure Web Application Firewall (WAF) mit Azure Front Door.

Moderne Webanwendungen stehen vor sich entwickelnden Bedrohungen wie Bots, Web-Scrapern und Brute-Force-Angriffen, die traditionelle Sicherheitssysteme oft umgehen können.</description>
<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 17:43:02 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - Public Preview: Signed request on Azure Front Door</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=501169</link>
         <description>Ankündigung der öffentlichen Vorschau von Azure Front Door signed request, einem Feature zur verbesserten Zugriffskontrolle beim Content Delivery.

Azure Front Door signed request ermöglicht es Organisationen, den Zugriff auf ihre Inhalte wie Medienströme und Dateien gezielt zu beschränken, um die Sicherheit und Kontrolle zu erhöhen. Die Funktion befindet sich aktuell in der öffentlichen Vorschau für alle Azure-Kunden.</description>
<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 18:43:01 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI - Knowledge preservation powered by ChatGPT</title>
         <link>https://openai.com/index/dai-nippon-printing/</link>
         <description>Dai Nippon Printing (DNP) nutzt ChatGPT Enterprise, um Produktivität zu steigern und Wissen zu bewahren. Erfolge: 95% schnellere Patentforschung, 10x Volumensteigerung, 100% aktive Nutzung, 87% Automatisierung, 70% Wissenswiederverwendung.

Dai Nippon Printing (DNP) ist eines der größten Druckunternehmen der Welt. Im Februar 2025 führte DNP ChatGPT Enterprise in zehn Kernabteilungen ein. Innerhalb von drei Monaten erzielte das Unternehmen beeindruckende Ergebnisse: 95% schnellere Patentforschung, 10-fache Steigerung des Bearbeitungsvolumens, 100% wöchentliche aktive Nutzung, 87% Automatisierungsrate und 70% Wiederverwendung von Wissen mittels benutzerdefinierter GPTs. DNP nutzt ChatGPT Enterprise zur Automatisierung und Optimierung von Arbeitsabläufen, zum Beispiel in der Patentforschung, IT-Compliance und Wissensbewahrung. Das Ziel ist die Schaffung einer AI-nativen Unternehmenskultur und die nachhaltige Sicherung von Know-how.</description>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 00:13:53 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI - Introducing gpt-oss-safeguard</title>
         <link>https://openai.com/index/introducing-gpt-oss-safeguard</link>
         <description>Eine Vorschau auf gpt-oss-safeguard, OpenAIs Open-Weight-Sicherheitsmodelle, die Entwicklern erlauben, benutzerdefinierte Richtlinien anzuwenden, um Online-Inhalte zu klassifizieren und zu schützen.

gpt-oss-safeguard sind Sicherheitsmodelle von OpenAI, die Entwicklern ermöglichen, eigene Richtlinien zur Klassifikation und zum Schutz von Internetinhalten anzuwenden. Sie bieten eine Vorschau auf diese Technologie.</description>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 04:13:58 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - Retirement: Remove dependency on these preview features before March 31, 2026</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/en-us/updates?id=501663</link>
         <description>Einstellung wichtiger Vorschaufunktionen in Azure am 31. März 2026, um Abhängigkeiten zu entfernen.

Am 31. März 2026 werden Vorschaufunktionen wie Gruppierung von Pipelineschritten, Vergleich von Jobs, Datenimport in Data-Labeling-Projekte und Nutzung von v2-Daten eingestellt. Nutzer sollten Abhängigkeiten auflösen.</description>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 22:14:38 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft - Tech-Innovation live erleben: Microsoft-Events für Cloud, KI und Sicherheit</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/tech-innovation-live-erleben-microsoft-events-fuer-cloud-ki-und-sicherheit.aspx</link>
         <description>Von Künstlicher Intelligenz über Cloud-Transformation bis Cybersecurity: Melde dich zu den kommen Events an und erlebe Microsoft-Technologien im Praxiseinsatz.

Erlebe Microsoft-Technologien in den kommenden Events zu den Themen Künstliche Intelligenz, Cloud-Transformation und Cybersecurity im Praxiseinsatz.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:12:52 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft - Microsoft Ignite 2025: Dein Update für KI, Cloud und Security</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/microsoft-ignite-2025-dein-update-fuer-ki-cloud-und-security.aspx</link>
         <description>Die Microsoft Ignite 2025 zeigt, wie KI, Cloud und Security die nächsten Schritte machen. Vom 18.–21. November erlebst du live – vor Ort oder online – welche Lösungen Unternehmen jetzt voranbringen.

Die Microsoft Ignite 2025 findet vom 18. bis 21. November 2025 statt. Sie zeigt neue Fortschritte in den Bereichen Künstliche Intelligenz, Cloud und Sicherheit, die Unternehmen bei ihren nächsten Schritten unterstützen. Die Veranstaltung ist sowohl live vor Ort als auch online erlebbar.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:12:53 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - Generally Available: ExpressRoute resiliency insights</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=525424</link>
         <description>Bewertung der Netzwerkzuverlässigkeit für ExpressRoute Workloads mit dem Resiliency Index.

Resiliency insights ist eine Bewertungsfunktion zur Messung der Zuverlässigkeit Ihres Netzwerks für ExpressRoute Workloads. Im Mittelpunkt steht der Resiliency Index, ein Prozentsatz, der basierend auf Faktoren wie Routensicherheit und Zonenausfallsicherung berechnet wird.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:13:10 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - Generally Available: Azure Database for PostgreSQL – Flexible Server availability zones expansion in Japan West</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=508408</link>
         <description>Jetzt kann Azure Database for PostgreSQL Flexible Server in allen drei Verfügbarkeitszonen in Japan West bereitgestellt werden.

Der Azure Database for PostgreSQL Flexible Server ist nun generell in allen drei Verfügbarkeitszonen von Japan West verfügbar, was eine verbesserte Ausfallsicherheit bietet.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:13:11 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - Generally Available: Object Replication Priority Replication for Azure Blob</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=522072</link>
         <description>Einführung der priorisierten Replikation für Azure Blob Storage zur verbesserten Servicequalität.

Die Object Replication Priority Replication ermöglicht es Nutzern, eine priorisierte Replikation von der Quell- zum Ziel-Speicherkonto einzurichten, was verbesserte Service Level Vereinbarungen bietet.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:13:50 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - [Launched] Generally Available: Azure Virtual Network Manager peering compliance</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=526155</link>
         <description>Azure Virtual Network Manager peering compliance ist jetzt allgemein verfügbar und bietet einen sicheren und konformen Mechanismus zum Schutz der Netzwerkkonnektivität, die durch Azure Virtual Network Manager verwaltet wird.

Azure Virtual Network Manager peering compliance ist jetzt allgemein verfügbar und bietet einen sicheren und konformen Mechanismus zum Schutz der Netzwerkkonnektivität, die durch Azure Virtual Network Manager verwaltet wird. In groß angelegten Umgebungen ist es wichtig, unautorisierte Verbindungen zu verhindern.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:13:51 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [Launched] Generally Available: DNS flow trace logs for Azure Firewall</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=526720</link>
         <description>Azure Firewall unterstützt nun DNS Flow Trace Logs, ein neues Protokollierungs-Feature für tiefere Einblicke in DNS-Verkehr und Namensauflösungspfade.

Azure Firewall bietet jetzt DNS Flow Trace Logs, die end-to-end Sichtbarkeit in DNS-Traffic und Namensauflösungspfade gewähren. Damit können Nutzer ihre DNS-Daten besser überwachen, Fehler beheben und die Sicherheit verbessern.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:13:52 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure - [In preview] Public Preview: Azure Database for PostgreSQL read replicas with Premium SSD v2</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/en-us/updates?id=520710</link>
         <description>Azure Database für PostgreSQL unterstützt jetzt Lese-Replikate mit Premium SSD v2 Speichertyp. Skalieren Sie leseintensive Workloads und verbessern Sie die Leistung.

Azure Database for PostgreSQL flexible server unterstützt nun read replicas (in-region und geo-replicas) mit dem Premium SSD v2 Speichertyp, um leseintensive Workloads besser skalieren und die Performance verbessern zu können.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:13:54 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [In preview] Public Preview: eBPF host routing in Advanced Container Networking Services (ACNS) for AKS</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=523100</link>
         <description>eBPF host routing in ACNS für AKS ist jetzt in der öffentlichen Vorschau verfügbar. Mit dem Skalieren containerisierter Anwendungen in verteilten Umgebungen können traditionelle Netzwerkansätze Latenz verursachen und Durchsatz reduzieren.

eBPF host routing in ACNS for AKS is now available in public preview. As containerized applications scale across distributed environments, traditional networking approaches can introduce latency and reduce throughput. To address this, Azure CNI powered by</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:14:02 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [Launched] Generally Available: Azure WAF JavaScript challenge on Azure Front Door</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=513802</link>
         <description>Allgemeine Verfügbarkeit der JavaScript Challenge Funktion für Azure Web Application Firewall (WAF) mit Azure Front Door zur Verbesserung der Bot-Abwehr.

Azure WAF führt eine neue Sicherheitsfunktion ein: die JavaScript (JS) Challenge, die jetzt allgemein verfügbar ist. Diese Funktion stärkt die Bot-Mitigation-Strategien, indem sie eine JS Challenge einsetzt, um schädliche Bot-Aktivitäten im Azure Front Door Netzwerk zu vermindern.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:14:17 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - Allgemeine Verfügbarkeit: Query Advisor in Azure Cosmos DB</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/en-us/updates?id=520696</link>
         <description>Der Query Advisor in Azure Cosmos DB für NoSQL ist jetzt allgemein verfügbar in der .NET SDK. Er hilft bei der Erstellung schnellerer und effizienterer Abfragen durch Analyse und Empfehlungen.

Azure Cosmos DB für NoSQL enthält den Query Advisor, der nun in der .NET SDK allgemein verfügbar ist. Dieses Tool analysiert die Struktur Ihrer Abfragen und bietet klare, umsetzbare Empfehlungen zur Optimierung der Abfragen, um schnellere und effizientere Ergebnisse zu erzielen.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:14:20 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [Launched] Generally Available: Azure Virtual Network Manager IP Address Management Pool Association Recommendation</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=526160</link>
         <description>Azure Virtual Network Manager IP Address Management (IPAM) – Pool Association Recommendation ist jetzt allgemein verfügbar und bietet intelligente, großskalige Automatisierung für die IP-Adressverwaltung in Azure.

Azure Virtual Network Manager IP Address Management (IPAM) – Pool Association Recommendation ist ab sofort allgemein verfügbar. Die Funktion unterstützt Unternehmen dabei, ihre Netzwerke in Azure intelligent und automatisiert zu verwalten und zu skalieren.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:14:21 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - From Pilot to Practice: How BBVA Is Scaling AI Across the Organization</title>
         <link>https://openai.com/index/bbva-2025</link>
         <description>BBVA nutzt ChatGPT Enterprise und hat erhebliche Effizienzsteigerungen erzielt.

BBVA reimaginiert die Arbeitsweise der Mitarbeiter durch die Einbettung von ChatGPT Enterprise in die täglichen Abläufe. Das Unternehmen hat pro Mitarbeiter mehrere Stunden pro Woche eingespart, über 20.000 Custom GPTs erstellt und Effizienzsteigerungen von bis zu 80 % erreicht.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:30:10 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI - Introducing GPT-5.1 for developers</title>
         <link>https://openai.com/index/gpt-5-1-for-developers</link>
         <description>GPT-5.1 ist jetzt in der API verfügbar und bietet schnellere adaptive Schlussfolgerungen, erweitertes Prompt-Caching, verbesserte Programmierleistung sowie neue apply_patch- und Shell-Tools.

GPT-5.1 bringt wichtige Verbesserungen für Entwickler, darunter schnellere adaptive Logik, erweitertes Prompt-Caching, verbesserte Leistung beim Codieren und neue Werkzeuge wie apply_patch und shell.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:30:11 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - Free ChatGPT for transitioning U.S. servicemembers and veterans</title>
         <link>https://openai.com/index/chatgpt-for-veterans</link>
         <description>OpenAI bietet US-Soldaten und Veteranen innerhalb von 12 Monaten nach dem Ausscheiden ein kostenloses Jahr ChatGPT Plus zur Unterstützung ihres Übergangs ins zivile Leben an.

OpenAI stellt U.S. Dienstmitgliedern und Veteranen, die sich innerhalb von 12 Monaten vor Ruhestand oder Ausscheiden befinden, ein kostenloses Jahr ChatGPT Plus zur Verfügung, um den Übergang ins zivile Leben zu erleichtern. Die Tools unterstützen bei Lebensläufen, Vorstellungsgesprächen, Bildung und Zukunftsplanung.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:30:12 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft - Azure NetApp Files: Neue Funktionen für mehr Leistung, Skalierung und Kontrolle</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/azure-netapp-files-neue-funktionen-fuer-mehr-leistung-skalierung-und-kontrolle.aspx</link>
         <description>Azure NetApp Files erhält ein umfangreiches Update – mit deutlich größeren Volumes, höherem Durchsatz, besserer Datensicherung und neuen Optionen für Hybrid-Cloud- und KI-Workflows.

Azure NetApp Files erhält ein umfangreiches Update mit größeren Volumes, höherem Durchsatz, verbesserter Datensicherung und neuen Optionen für Hybrid-Cloud- und KI-Workflows.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:12:44 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft - Großes Update für OpenAPI.NET</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/grosses-update-fuer-openapinet.aspx</link>
         <description>Mit voller Unterstützung für OpenAPI 3.1 und 3.2, deutlich mehr Performance und erweiterten Modell- und Sicherheitsfunktionen bringen v2 und v3 die .NET-API-Welt spürbar nach vorn.

Mit voller Unterstützung für OpenAPI 3.1 und 3.2, deutlicher Leistungssteigerung sowie erweiterten Modell- und Sicherheitsfunktionen bringen die Versionen 2 und 3 der OpenAPI.NET-Bibliothek die .NET-API-Entwicklung deutlich voran.</description>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 16:13:00 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - [In preview] Public Preview: Introducing SDK Stats to the Azure Monitor OpenTelemetry Distro</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=529528</link>
         <description>Neue Überwachungsmöglichkeit der Azure Monitor Application Insights-Datenerfassungspipeline zur Steigerung der Observability in Azure.

Als Teil unserer Reise, Azure zur am meisten beobachtbaren Cloud zu machen, fügen wir eine neue Möglichkeit hinzu, Ihre Azure Monitor Application Insights-Datenerfassungspipeline zu überwachen. Einer der Hauptgründe, warum Kunden Supporttickets gegen Azure Monitor stellen...</description>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 16:13:18 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - Generally Available: Visual Studio 2026</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=526900</link>
         <description>Veröffentlichung von Visual Studio 2026 mit tief integrierter KI und GitHub Copilot.

Visual Studio 2026 ist die nächste Evolution der weltweit vertrauten IDE, modernisiert mit KI tief integriert in alltägliche Arbeitsabläufe. Durch die nahtlose Integration von GitHub Copilot und agentenbasierten Workflows ermöglicht Visual Studio professionelle Entwickler, effizienter zu arbeiten.</description>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 16:13:19 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [In preview] Public Preview: Support 5x churn in Azure Site Recovery</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=530078</link>
         <description>Azure Site Recovery jetzt mit Unterstützung von bis zu 5x Churn (500 MB/s pro VM), was eine robuste Notfallwiederherstellung auch für anspruchsvollste Anwendungen ermöglicht.

Azure Site Recovery unterstützt nun bis zu 5x Churn (500 MB/s pro VM). Diese wichtige Verbesserung ermöglicht es Kunden, Workloads mit hoher IOPS-Leistung sicher mit Azure Site Recovery zu betreiben und gewährleistet eine robuste Notfallwiederherstellung für selbst anspruchsvollste Anwendungen.</description>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 16:13:21 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - [Launched] Generally Available: The Archive access tier for Azure Blob Storage is now generally available in the Taiwan North region</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=527181</link>
         <description>Archivzugriffsstufe für Azure Blob Storage jetzt allgemein verfügbar in der Taiwan North Region - kostengünstige Speicherung für selten genutzte Daten unter Einhaltung regionaler Datenschutzanforderungen.

Die Archivzugriffsstufe für Azure Blob Storage ist jetzt in der Region Taiwan North allgemein verfügbar. Kunden in Taiwan können damit selten genutzte Daten kosteneffizient im Archivspeicher ablegen und gleichzeitig Anforderungen an die Datenresidenz erfüllen.</description>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 16:13:22 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - [In preview] Public preview: Support for large volume breakthrough mode</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=516656</link>
         <description>Breakthrough mode in Azure NetApp Files ermöglicht extreme Leistung und Skalierbarkeit für anspruchsvolle HPC- und EDA-Workloads, unterstützt große Volumina bis zu 2 PiB bei Durchsatz bis zu 50 GiB/s.

Der Breakthrough-Modus in Azure NetApp Files bietet eine hohe Leistung und Skalierbarkeit für rechenintensive Workloads wie HPC und EDA. Der Modus unterstützt große Speichervolumina bis zu 2 PiB und erreicht je nach Arbeitslast einen Durchsatz von bis zu 50 GiB pro Sekunde.</description>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 16:13:23 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - [Launched] Generally Available: Capacity guidance for Azure Site Recovery</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=530073</link>
         <description>Azure Site Recovery bietet alternative VM-Größenempfehlungen bei Failover, um Kapazitätsengpässe zu vermeiden.

Azure Site Recovery bietet nun alternative VM-Größenempfehlungen während eines ASR-Failovers, wenn die aktuelle Ziel-VM-Größe aufgrund von Kapazitätsbeschränkungen nur begrenzt verfügbar ist. Diese Funktion verbessert die Notfallwiederherstellung durch bessere Kapazitätsführung und Verfügbarkeitsoptimierung.</description>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 16:13:25 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - Intuit and OpenAI join forces on new AI-powered experiences</title>
         <link>https://openai.com/index/intuit-partnership</link>
         <description>Partnerschaft zwischen Intuit und OpenAI zur Entwicklung KI-gestützter Finanztools

OpenAI und Intuit haben eine mehrjährige Partnerschaft im Wert von über 100 Millionen Dollar gestartet, um Intuit-App-Erlebnisse in ChatGPT zu integrieren und die Nutzung von OpenAI-Modellen für personalisierte Finanztools auszuweiten.</description>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 16:30:27 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft - Microsoft Ignite 2025: Die intelligente Cloud auf Microsoft Azure</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/microsoft-ignite-2025-die-intelligente-cloud-auf-microsoft-azure.aspx</link>
         <description>Die Microsoft Ignite 2025 zeigt klar, wohin sich Azure entwickelt: hin zu einer Plattform, die KI-Agenten, Daten und Infrastruktur nahtlos verbindet.

Die Microsoft Ignite 2025 präsentiert die zukünftige Entwicklung von Microsoft Azure als eine Plattform, die künstliche Intelligenz, Daten und Cloud-Infrastruktur intelligent und nahtlos integriert.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:43:22 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Azure - Private Preview: Azure Boost confidential device</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=530661</link>
         <description>Azure Boost ist ein Microsoft Azure System zur Auslagerung von Virtualisierungsaufgaben auf spezialisierte Hardware und Software. Derzeit in privater Vorschau.

Azure Boost confidential device ist jetzt in privater Vorschau. Es verlagert Virtualisierungsaufgaben wie Netzwerk, Speicher und Host-Management vom Hypervisor und Host-Betriebssystem auf dedizierte Hardware und Software.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:44:14 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Microsoft - Public Preview: New integration and extensibility capabilities to Azure SRE Agent</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=529944</link>
         <description>Azure SRE Agent ist eine KI-gestützte Lösung, die operative Workflows in einer einzigen, promptbasierten Automatisierungsebene vereint – reduziert Komplexität und Overhead bei modernen Cloud-Operationen.

Azure SRE Agent ist ein KI-getriebenes Tool, das operative Workflows vereinheitlicht und Automatisierung ohne klassische statische Lösungen ermöglicht. Die Public Preview bietet neue Integrations- und Erweiterungsfunktionen.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:44:16 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [In preview] Public Preview: Dynamic data masking with Azure Cosmos DB</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=523726</link>
         <description>DDM schützt sensible Daten in Azure Cosmos DB durch serverseitiges, dynamisches Maskieren für nicht-privilegierte Nutzer.

Die Public Preview von Dynamic data masking (DDM) in Azure Cosmos DB ermöglicht den Schutz sensibler Daten vor unbefugtem Zugriff mittels einer serverseitigen, policy-basierten Sicherheitsfunktion, die Daten für nicht-privilegierte Benutzer dynamisch maskiert.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:44:17 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - [In preview] Public Preview: Add durability to AI agents in Azure Functions using Microsoft Agent Framework</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=526179</link>
         <description>Vorschau auf die Hinzufügung von Dauerhaftigkeit für KI-Agenten in Azure Functions mithilfe des Microsoft Agent Frameworks.

Sie können jetzt zuverlässige Produktionsreife KI-Agenten mit der durable Extension für das Microsoft Agent Framework erstellen und hosten. Diese Integration kombiniert das Microsoft Agent Framework mit den dauerhaften Fähigkeiten von Azure Functions, um bewährte Orchestrierung zu liefern.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:44:18 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [Launched] Generally Available: Azure SQL Managed Instance Next-gen General Purpose service tier</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=523125</link>
         <description>Die Next-gen General Purpose Tier bietet deutliche Leistungsverbesserungen bei gleichzeitigen Kostenvorteilen für Azure SQL Managed Instance.

Die neue Next-gen General Purpose Tier für Azure SQL Managed Instance liefert eine bedeutende Leistungssteigerung und erhält die Kostenvorteile, bietet mehr Leistung und Flexibilität bei den Compute-Ressourcen, während sie die vollständige PaaS-Erfahrung bewahrt.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:44:20 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - Custom error pages on Azure App Service jetzt allgemein verfügbar</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=492303</link>
         <description>Azure App Service ermöglicht nun die Konfiguration benutzerdefinierter Fehlerseiten. Anstelle der Standard-Fehlerseiten können eigene Fehlerseiten angezeigt werden.

Benutzerdefinierte Fehlerseiten sind jetzt allgemein verfügbar auf App Service. Nutzer können ihre Apps konfigurieren, um eigene Fehlerseiten anzuzeigen, statt der Standard-Fehlerseiten. Dies verbessert die Nutzererfahrung bei Fehlern in der Anwendung.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:44:21 GMT</pubDate>
      </item></channel>
</rss>
