<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>MT RSS Feed</title>
    <link>https://github.com/MalteTimmermann/mt-news</link>
    <description>Täglich neue News</description>
    <image>
      <url>https://www.all-ai.de/images/Grafiken/logo-allai1.png</url>
      <link>https://github.com/MalteTimmermann/mt-news</link>
      <title>MT RSS Feed</title>
    </image>
    <language>de-DE</language>
    <generator>MT</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 11:13:08 GMT</lastBuildDate>

    <item>
         <title>[Launched] Generally Available: Cloud-to-Cloud migration made simple with Azure Storage Mover</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=514653</link>
         <description>Azure Storage Mover’s new AWS S3 to Azure Blob migration feature is now generally available, empowering organizations to move data directly from AWS to Azure securely, reliably, and at scale.

Die neue AWS S3 zu Azure Blob Migrationsfunktion von Azure Storage Mover ist jetzt allgemein verfügbar. Sie ermöglicht es Organisationen, Daten direkt von AWS nach Azure sicher, zuverlässig und in großem Umfang zu übertragen. Dadurch können manuelle Pipelines eliminiert werden.</description>
<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 15:11:32 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>[Launched] Generally Available: Near-zero downtime scaling for HA-enabled Azure Database for PostgreSQL servers</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/en-us/updates?id=502004</link>
         <description>Azure ermöglicht jetzt nahezu downtime-freies Skalieren für PostgreSQL-Server mit High Availability (HA).

Azure Database for PostgreSQL Server mit High Availability (HA) können jetzt mit minimaler Ausfallzeit skaliert werden. Der Prozess dauert in der Regel weniger als 30 Sekunden, im Vergleich zu traditionellen Skalierungen mit 2 bis 10 Minuten.</description>
<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 17:08:59 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>[Launched] Generally Available: Azure SQL updates for mid-October 2025</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=513240</link>
         <description>Updates zu Azure SQL im Oktober 2025: Verbesserter Redirect-Verbindungstyp (nur Port 1433 nötig) und Konvertierung zu Hyperscale mit Erhalt der Geo-Replikation.

Im mittleren Oktober 2025 wurden Updates und Verbesserungen für Azure SQL veröffentlicht, darunter eine verbesserte Redirect-Verbindung, die nur Port 1433 benötigt und als Standard gilt, sowie die Möglichkeit, Azure SQL Database in Hyperscale zu konvertieren, während die bestehende Geo-Replikation erhalten bleibt.</description>
<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 17:39:03 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>The next chapter for UK sovereign AI</title>
         <link>https://openai.com/index/the-next-chapter-for-uk-sovereign-ai/</link>
         <description>OpenAI kündigt neue Partnerschaft mit dem UK Ministry of Justice an und führt UK-Datenresidenz für vertrauenswürdige KI-Nutzung ein.

OpenAI erweitert seine Partnerschaft mit dem UK Ministry of Justice, wodurch ChatGPT für 2.500 Mitarbeiter zugänglich wird. Zudem wird eine Datenresidenz in Großbritannien für ChatGPT Enterprise, ChatGPT Edu und die API-Plattform eingeführt, um sichere und vertrauenswürdige KI-Nutzung zu gewährleisten. Ziel ist die Förderung von KI-Wachstum und -Anwendung im privaten und öffentlichen Sektor Großbritanniens.</description>
<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 23:10:31 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>AI in South Korea: OpenAI's Economic Blueprint</title>
         <link>https://openai.com/index/south-korea-economic-blueprint</link>
         <description>OpenAI's Korea Economic Blueprint beschreibt, wie Südkorea vertrauenswürdige KI durch souveräne Fähigkeiten und strategische Partnerschaften skalieren kann, um Wachstum zu fördern.

OpenAI's Korea Economic Blueprint skizziert, wie Südkorea vertrauenswürdige KI durch eigene souveräne Kompetenzen und strategische Partnerschaften ausbauen kann, um wirtschaftliches Wachstum zu stimulieren.</description>
<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:10:35 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>AI in South Korea—OpenAI’s Economic Blueprint</title>
         <link>https://openai.com/index/south-korea-economic-blueprint</link>
         <description>OpenAI's Korea Economic Blueprint beschreibt, wie Südkorea vertrauenswürdige KI durch souveräne Fähigkeiten und strategische Partnerschaften skalieren kann, um Wachstum zu fördern.

OpenAI's Korea Economic Blueprint skizziert, wie Südkorea vertrauenswürdige KI mittels souveräner Fähigkeiten und strategischer Partnerschaften ausbauen kann, um wirtschaftliches Wachstum anzutreiben.</description>
<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 05:40:37 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Der Countdown läuft: Jetzt kostenfrei für die Microsoft Ignite 2025 anmelden!</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/der-countdown-laeuft-jetzt-kostenfrei-fuer-die-microsoft-ignite-2025-anmelden.aspx</link>
         <description>Ankündigung der Microsoft Ignite 2025 Veranstaltung mit kostenfreier Anmeldung.

Vom 18. bis 20. November ist es wieder so weit, die Microsoft Ignite geht in die nächste Runde. Wirf einen Blick auf die geplante Agenda und sichere dir deinen Platz!</description>
<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:39:57 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Retirement: Azure Computer Vision – Image Analysis will be retired on September 25, 2028</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=502909</link>
         <description>Microsoft kündigt die geplante Einstellung des Azure Computer Vision – Image Analysis Dienstes an.

Microsoft kündigt die Einstellung des Azure Computer Vision – Image Analysis Service zum 25. September 2028 an. Support wird bis dahin weitergeleistet.</description>
<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 15:09:46 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Consensus accelerates research with GPT-5 and Responses API</title>
         <link>https://openai.com/index/consensus/</link>
         <description>Consensus nutzt GPT-5 und die Responses API, um einen Multi-Agenten-Forschungsassistenten zu betreiben, der wissenschaftliche Erkenntnisse in Minuten zusammenfasst und analysiert.

Consensus verwendet GPT-5 und die Responses API, um ein Multi-Agenten-System namens Scholar Agent zu betreiben, welches den Forschungsprozess beschleunigt, indem es wissenschaftliche Artikel plant, liest und synthetisiert. Dies ermöglicht über 8 Millionen Forschern, schneller zu Erkenntnissen zu kommen und unterstützt insbesondere Forscher, Kliniker und Studenten mit verifizierten und nachvollziehbaren Forschungsantworten.</description>
<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 16:10:56 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI acquires Software Applications Incorporated, maker of Sky</title>
         <link>https://openai.com/index/openai-acquires-software-applications-incorporated</link>
         <description>OpenAI hat Software Applications Incorporated, Hersteller von Sky, einer natürlichen Sprachschnittstelle für Mac, übernommen. Ziel ist die Integration der tiefgehenden macOS-Fähigkeiten von Sky in ChatGPT.

OpenAI hat Software Applications Incorporated übernommen, den Entwickler von Sky, einer natürlichen Sprachschnittstelle für Mac, die KI direkt in den Desktop bringt. Die Fusion zielt darauf ab, Sky's macOS-Fähigkeiten in ChatGPT zu integrieren, um KI intuitiver, kontextbezogener und handlungsorientierter zu machen.</description>
<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 17:10:56 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Die wichtigsten News der Kalenderwoche 43/2025: Microsoft Azure, KI und mehr</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/die-wichtigsten-news-der-kalenderwoche-432025-microsoft-azure-ki-und-mehr-.aspx</link>
         <description>Wichtigste Neuigkeiten für Developer und IT-Pros in KW 43/2025 rund um Microsoft Azure, KI und mehr.

In der Kalenderwoche 43/2025 hat das TechWiese-Team die wichtigsten Ankündigungen, neuen Lernressourcen und Entwicklungen für Developer und IT-Professionals rund um Microsoft Azure, Künstliche Intelligenz und weitere Themen zusammengestellt.</description>
<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:40:35 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Der Countdown läuft: Jetzt noch zur Microsoft AI Tour anmelden</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/der-countdown-laeuft-jetzt-noch-zur-microsoft-ai-tour-anmelden.aspx</link>
         <description>Nicht mehr lange bis zum 6. November – dann bringt die Microsoft AI Tour einen Tag voller KI-Innovationen, praxisnaher Workshops und exklusiver Einblicke nach Frankfurt am Main.

Nicht mehr lange bis zum 6. November – dann bringt die Microsoft AI Tour einen Tag voller KI-Innovationen, praxisnaher Workshops und exklusiver Einblicke nach Frankfurt am Main.</description>
<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 09:12:24 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Strengthening ChatGPT’s responses in sensitive conversations - OpenAI</title>
         <link>https://openai.com/index/strengthening-chatgpt-responses-in-sensitive-conversations/</link>
         <description>OpenAI verbessert ChatGPTs Reaktionen in sensiblen Gesprächen durch Zusammenarbeit mit mehr als 170 Experten für psychische Gesundheit.

OpenAI hat mit über 170 Experten für psychische Gesundheit zusammengearbeitet, um ChatGPTs Fähigkeit zu verbessern, Belastung zu erkennen, einfühlsam zu antworten und Nutzer zu realer Unterstützung zu leiten. Dadurch wurden unsichere Antworten um bis zu 80 % reduziert. Der Artikel beschreibt die eingesetzten Maßnahmen, Verbesserungen in Modellen wie GPT-5 und die Zusammenarbeit mit Fachleuten zur weitergehenden Sicherstellung der Sicherheit und Unterstützung in sensiblen Momenten.</description>
<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 17:13:16 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>[Launched] Generally Available: RHEL Software Reservations Now Available on Azure with Updated Pricing</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=519526</link>
         <description>Red Hat Enterprise Linux (RHEL) Software-Reservierungen sind jetzt auf Azure mit aktualisierten Preisen verfügbar.

Red Hat Enterprise Linux (RHEL) Software-Reservierungen sind jetzt wieder auf Azure käuflich nach wichtigen Aktualisierungen bei Abrechnungsmessgeräten und Preisgestaltung, welche Probleme mit früheren Messgeräten beheben und die neue Preisgestaltung von Red Hat berücksichtigen.</description>
<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 17:42:30 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Generally Available: PgBouncer 1.23.1 support in Azure Database for PostgreSQL – Flexible Server</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=513254</link>
         <description>PgBouncer 1.23.1 ist jetzt allgemein verfügbar in Azure Database for PostgreSQL – Flexible Server. Es ist eine integrierte Verbindungs-Pooling-Funktion zur effizienten Verwaltung von Verbindungen.

PgBouncer 1.23.1 ist nun allgemein verfügbar in Azure Database for PostgreSQL – Flexible Server. Als integrierte Verbindungs-Pooling-Funktion hilft PgBouncer, tausende von Verbindungen mit geringem Overhead zu skalieren, indem es Leerlauf- und kurzlebige Verbindungen effizient verwaltet.</description>
<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 19:12:37 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Seizing the AI opportunity - OpenAI</title>
         <link>https://openai.com/global-affairs/seizing-the-ai-opportunity</link>
         <description>Strategische Investitionen in Energie und Infrastruktur zur Unterstützung von KI-Führung und Wirtschaftswachstum in den USA.

Die Anforderungen des Informationszeitalters zu erfüllen erfordert strategische Investitionen in Energie und Infrastruktur. Die Einreichung von OpenAI im Weißen Haus beschreibt, wie die Kapazitätsausweitung und die Bereitschaft der Arbeitskräfte die amerikanische Führungsrolle in KI und Wirtschaftswachstum sichern können.</description>
<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 19:13:23 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>[Launched] Generally Available: Azure Storage Mover support for NFS source to Azure File Share (NFS 4.1) target</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=514658</link>
         <description>Azure Storage Mover unterstützt jetzt die Migration von NFS File Shares zu Azure File Shares (NFS 4.1).

Azure Storage Mover ermöglicht die Migration von NFS-Dateifreigaben zu Azure File Shares (NFS 4.1). Der Dienst minimiert Ausfallzeiten während der Migration von lokalem Dateisystem zu Azure Storage.</description>
<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 19:42:40 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Techwiese - GitHub Universe’25 Recap: KI-gestützte Softwareentwicklung im Fokus</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/github-universe25-recap-ki-gestuetzte-softwareentwicklung-im-fokus.aspx</link>
         <description>Das GitHub Universe’25 Recap am 17. November in München bietet exklusive Einblicke, praxisnahe Beispiele und die Chance zum direkten Austausch mit der Community.

Das GitHub Universe’25 Recap am 17. November in München bietet dir exklusive Einblicke, praxisnahe Beispiele und die Chance zum direkten Austausch mit der Community.</description>
<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:42:47 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI - The next chapter of the Microsoft–OpenAI partnership</title>
         <link>https://openai.com/index/next-chapter-of-microsoft-openai-partnership/</link>
         <description>Microsoft und OpenAI erneuern und erweitern ihre Partnerschaft mit Fokus auf Innovation und verantwortlichen KI-Fortschritt.

Microsoft und OpenAI vertiefen ihre langjährige Partnerschaft durch eine neue Vereinbarung, die den Aufbau einer Public Benefit Corporation (PBC) unterstützt, Microsofts Investitionen und Exklusivrechte erweitert sowie neue Bestimmungen für die gemeinsame Entwicklung von Produkten und die Verfolgung von AGI (Artificial General Intelligence) festlegt. Diese Partnerschaft zielt darauf ab, Innovation und Wachstum zu fördern und den verantwortlichen Fortschritt in der KI zu gewährleisten.</description>
<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:13:38 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Azure - [Launched] Generaly Available: Azure Sphere OS version 25.10 is now available for evaluation</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=519310</link>
         <description>Azure Sphere OS Version 25.10 steht im Retail Eval Feed zur 14-tägigen Evaluierung bereit.

Die Version bietet eine 14-tägige Testphase, in der die Kompatibilität der Anwendungen und Geräte überprüft werden soll.</description>
<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 14:42:58 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure - [Launched] Generally Available: Azure WAF CAPTCHA Challenge for Azure Front Door</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=512751</link>
         <description>Ankündigung der allgemeinen Verfügbarkeit von CAPTCHA für Azure Web Application Firewall (WAF) mit Azure Front Door.

Moderne Webanwendungen stehen vor sich entwickelnden Bedrohungen wie Bots, Web-Scrapern und Brute-Force-Angriffen, die traditionelle Sicherheitssysteme oft umgehen können.</description>
<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 17:43:02 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - Public Preview: Signed request on Azure Front Door</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=501169</link>
         <description>Ankündigung der öffentlichen Vorschau von Azure Front Door signed request, einem Feature zur verbesserten Zugriffskontrolle beim Content Delivery.

Azure Front Door signed request ermöglicht es Organisationen, den Zugriff auf ihre Inhalte wie Medienströme und Dateien gezielt zu beschränken, um die Sicherheit und Kontrolle zu erhöhen. Die Funktion befindet sich aktuell in der öffentlichen Vorschau für alle Azure-Kunden.</description>
<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 18:43:01 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI - Knowledge preservation powered by ChatGPT</title>
         <link>https://openai.com/index/dai-nippon-printing/</link>
         <description>Dai Nippon Printing (DNP) nutzt ChatGPT Enterprise, um Produktivität zu steigern und Wissen zu bewahren. Erfolge: 95% schnellere Patentforschung, 10x Volumensteigerung, 100% aktive Nutzung, 87% Automatisierung, 70% Wissenswiederverwendung.

Dai Nippon Printing (DNP) ist eines der größten Druckunternehmen der Welt. Im Februar 2025 führte DNP ChatGPT Enterprise in zehn Kernabteilungen ein. Innerhalb von drei Monaten erzielte das Unternehmen beeindruckende Ergebnisse: 95% schnellere Patentforschung, 10-fache Steigerung des Bearbeitungsvolumens, 100% wöchentliche aktive Nutzung, 87% Automatisierungsrate und 70% Wiederverwendung von Wissen mittels benutzerdefinierter GPTs. DNP nutzt ChatGPT Enterprise zur Automatisierung und Optimierung von Arbeitsabläufen, zum Beispiel in der Patentforschung, IT-Compliance und Wissensbewahrung. Das Ziel ist die Schaffung einer AI-nativen Unternehmenskultur und die nachhaltige Sicherung von Know-how.</description>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 00:13:53 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI - Introducing gpt-oss-safeguard</title>
         <link>https://openai.com/index/introducing-gpt-oss-safeguard</link>
         <description>Eine Vorschau auf gpt-oss-safeguard, OpenAIs Open-Weight-Sicherheitsmodelle, die Entwicklern erlauben, benutzerdefinierte Richtlinien anzuwenden, um Online-Inhalte zu klassifizieren und zu schützen.

gpt-oss-safeguard sind Sicherheitsmodelle von OpenAI, die Entwicklern ermöglichen, eigene Richtlinien zur Klassifikation und zum Schutz von Internetinhalten anzuwenden. Sie bieten eine Vorschau auf diese Technologie.</description>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 04:13:58 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - Retirement: Remove dependency on these preview features before March 31, 2026</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/en-us/updates?id=501663</link>
         <description>Einstellung wichtiger Vorschaufunktionen in Azure am 31. März 2026, um Abhängigkeiten zu entfernen.

Am 31. März 2026 werden Vorschaufunktionen wie Gruppierung von Pipelineschritten, Vergleich von Jobs, Datenimport in Data-Labeling-Projekte und Nutzung von v2-Daten eingestellt. Nutzer sollten Abhängigkeiten auflösen.</description>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 22:14:38 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft - Tech-Innovation live erleben: Microsoft-Events für Cloud, KI und Sicherheit</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/tech-innovation-live-erleben-microsoft-events-fuer-cloud-ki-und-sicherheit.aspx</link>
         <description>Von Künstlicher Intelligenz über Cloud-Transformation bis Cybersecurity: Melde dich zu den kommen Events an und erlebe Microsoft-Technologien im Praxiseinsatz.

Erlebe Microsoft-Technologien in den kommenden Events zu den Themen Künstliche Intelligenz, Cloud-Transformation und Cybersecurity im Praxiseinsatz.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:12:52 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft - Microsoft Ignite 2025: Dein Update für KI, Cloud und Security</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/microsoft-ignite-2025-dein-update-fuer-ki-cloud-und-security.aspx</link>
         <description>Die Microsoft Ignite 2025 zeigt, wie KI, Cloud und Security die nächsten Schritte machen. Vom 18.–21. November erlebst du live – vor Ort oder online – welche Lösungen Unternehmen jetzt voranbringen.

Die Microsoft Ignite 2025 findet vom 18. bis 21. November 2025 statt. Sie zeigt neue Fortschritte in den Bereichen Künstliche Intelligenz, Cloud und Sicherheit, die Unternehmen bei ihren nächsten Schritten unterstützen. Die Veranstaltung ist sowohl live vor Ort als auch online erlebbar.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:12:53 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - Generally Available: ExpressRoute resiliency insights</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=525424</link>
         <description>Bewertung der Netzwerkzuverlässigkeit für ExpressRoute Workloads mit dem Resiliency Index.

Resiliency insights ist eine Bewertungsfunktion zur Messung der Zuverlässigkeit Ihres Netzwerks für ExpressRoute Workloads. Im Mittelpunkt steht der Resiliency Index, ein Prozentsatz, der basierend auf Faktoren wie Routensicherheit und Zonenausfallsicherung berechnet wird.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:13:10 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - Generally Available: Azure Database for PostgreSQL – Flexible Server availability zones expansion in Japan West</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=508408</link>
         <description>Jetzt kann Azure Database for PostgreSQL Flexible Server in allen drei Verfügbarkeitszonen in Japan West bereitgestellt werden.

Der Azure Database for PostgreSQL Flexible Server ist nun generell in allen drei Verfügbarkeitszonen von Japan West verfügbar, was eine verbesserte Ausfallsicherheit bietet.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:13:11 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - Generally Available: Object Replication Priority Replication for Azure Blob</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=522072</link>
         <description>Einführung der priorisierten Replikation für Azure Blob Storage zur verbesserten Servicequalität.

Die Object Replication Priority Replication ermöglicht es Nutzern, eine priorisierte Replikation von der Quell- zum Ziel-Speicherkonto einzurichten, was verbesserte Service Level Vereinbarungen bietet.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:13:50 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - [Launched] Generally Available: Azure Virtual Network Manager peering compliance</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=526155</link>
         <description>Azure Virtual Network Manager peering compliance ist jetzt allgemein verfügbar und bietet einen sicheren und konformen Mechanismus zum Schutz der Netzwerkkonnektivität, die durch Azure Virtual Network Manager verwaltet wird.

Azure Virtual Network Manager peering compliance ist jetzt allgemein verfügbar und bietet einen sicheren und konformen Mechanismus zum Schutz der Netzwerkkonnektivität, die durch Azure Virtual Network Manager verwaltet wird. In groß angelegten Umgebungen ist es wichtig, unautorisierte Verbindungen zu verhindern.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:13:51 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [Launched] Generally Available: DNS flow trace logs for Azure Firewall</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=526720</link>
         <description>Azure Firewall unterstützt nun DNS Flow Trace Logs, ein neues Protokollierungs-Feature für tiefere Einblicke in DNS-Verkehr und Namensauflösungspfade.

Azure Firewall bietet jetzt DNS Flow Trace Logs, die end-to-end Sichtbarkeit in DNS-Traffic und Namensauflösungspfade gewähren. Damit können Nutzer ihre DNS-Daten besser überwachen, Fehler beheben und die Sicherheit verbessern.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:13:52 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure - [In preview] Public Preview: Azure Database for PostgreSQL read replicas with Premium SSD v2</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/en-us/updates?id=520710</link>
         <description>Azure Database für PostgreSQL unterstützt jetzt Lese-Replikate mit Premium SSD v2 Speichertyp. Skalieren Sie leseintensive Workloads und verbessern Sie die Leistung.

Azure Database for PostgreSQL flexible server unterstützt nun read replicas (in-region und geo-replicas) mit dem Premium SSD v2 Speichertyp, um leseintensive Workloads besser skalieren und die Performance verbessern zu können.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:13:54 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [In preview] Public Preview: eBPF host routing in Advanced Container Networking Services (ACNS) for AKS</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=523100</link>
         <description>eBPF host routing in ACNS für AKS ist jetzt in der öffentlichen Vorschau verfügbar. Mit dem Skalieren containerisierter Anwendungen in verteilten Umgebungen können traditionelle Netzwerkansätze Latenz verursachen und Durchsatz reduzieren.

eBPF host routing in ACNS for AKS is now available in public preview. As containerized applications scale across distributed environments, traditional networking approaches can introduce latency and reduce throughput. To address this, Azure CNI powered by</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:14:02 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [Launched] Generally Available: Azure WAF JavaScript challenge on Azure Front Door</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=513802</link>
         <description>Allgemeine Verfügbarkeit der JavaScript Challenge Funktion für Azure Web Application Firewall (WAF) mit Azure Front Door zur Verbesserung der Bot-Abwehr.

Azure WAF führt eine neue Sicherheitsfunktion ein: die JavaScript (JS) Challenge, die jetzt allgemein verfügbar ist. Diese Funktion stärkt die Bot-Mitigation-Strategien, indem sie eine JS Challenge einsetzt, um schädliche Bot-Aktivitäten im Azure Front Door Netzwerk zu vermindern.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:14:17 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - Allgemeine Verfügbarkeit: Query Advisor in Azure Cosmos DB</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/en-us/updates?id=520696</link>
         <description>Der Query Advisor in Azure Cosmos DB für NoSQL ist jetzt allgemein verfügbar in der .NET SDK. Er hilft bei der Erstellung schnellerer und effizienterer Abfragen durch Analyse und Empfehlungen.

Azure Cosmos DB für NoSQL enthält den Query Advisor, der nun in der .NET SDK allgemein verfügbar ist. Dieses Tool analysiert die Struktur Ihrer Abfragen und bietet klare, umsetzbare Empfehlungen zur Optimierung der Abfragen, um schnellere und effizientere Ergebnisse zu erzielen.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:14:20 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [Launched] Generally Available: Azure Virtual Network Manager IP Address Management Pool Association Recommendation</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=526160</link>
         <description>Azure Virtual Network Manager IP Address Management (IPAM) – Pool Association Recommendation ist jetzt allgemein verfügbar und bietet intelligente, großskalige Automatisierung für die IP-Adressverwaltung in Azure.

Azure Virtual Network Manager IP Address Management (IPAM) – Pool Association Recommendation ist ab sofort allgemein verfügbar. Die Funktion unterstützt Unternehmen dabei, ihre Netzwerke in Azure intelligent und automatisiert zu verwalten und zu skalieren.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:14:21 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - From Pilot to Practice: How BBVA Is Scaling AI Across the Organization</title>
         <link>https://openai.com/index/bbva-2025</link>
         <description>BBVA nutzt ChatGPT Enterprise und hat erhebliche Effizienzsteigerungen erzielt.

BBVA reimaginiert die Arbeitsweise der Mitarbeiter durch die Einbettung von ChatGPT Enterprise in die täglichen Abläufe. Das Unternehmen hat pro Mitarbeiter mehrere Stunden pro Woche eingespart, über 20.000 Custom GPTs erstellt und Effizienzsteigerungen von bis zu 80 % erreicht.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:30:10 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI - Introducing GPT-5.1 for developers</title>
         <link>https://openai.com/index/gpt-5-1-for-developers</link>
         <description>GPT-5.1 ist jetzt in der API verfügbar und bietet schnellere adaptive Schlussfolgerungen, erweitertes Prompt-Caching, verbesserte Programmierleistung sowie neue apply_patch- und Shell-Tools.

GPT-5.1 bringt wichtige Verbesserungen für Entwickler, darunter schnellere adaptive Logik, erweitertes Prompt-Caching, verbesserte Leistung beim Codieren und neue Werkzeuge wie apply_patch und shell.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:30:11 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - Free ChatGPT for transitioning U.S. servicemembers and veterans</title>
         <link>https://openai.com/index/chatgpt-for-veterans</link>
         <description>OpenAI bietet US-Soldaten und Veteranen innerhalb von 12 Monaten nach dem Ausscheiden ein kostenloses Jahr ChatGPT Plus zur Unterstützung ihres Übergangs ins zivile Leben an.

OpenAI stellt U.S. Dienstmitgliedern und Veteranen, die sich innerhalb von 12 Monaten vor Ruhestand oder Ausscheiden befinden, ein kostenloses Jahr ChatGPT Plus zur Verfügung, um den Übergang ins zivile Leben zu erleichtern. Die Tools unterstützen bei Lebensläufen, Vorstellungsgesprächen, Bildung und Zukunftsplanung.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 05:30:12 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft - Azure NetApp Files: Neue Funktionen für mehr Leistung, Skalierung und Kontrolle</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/azure-netapp-files-neue-funktionen-fuer-mehr-leistung-skalierung-und-kontrolle.aspx</link>
         <description>Azure NetApp Files erhält ein umfangreiches Update – mit deutlich größeren Volumes, höherem Durchsatz, besserer Datensicherung und neuen Optionen für Hybrid-Cloud- und KI-Workflows.

Azure NetApp Files erhält ein umfangreiches Update mit größeren Volumes, höherem Durchsatz, verbesserter Datensicherung und neuen Optionen für Hybrid-Cloud- und KI-Workflows.</description>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:12:44 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft - Großes Update für OpenAPI.NET</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/grosses-update-fuer-openapinet.aspx</link>
         <description>Mit voller Unterstützung für OpenAPI 3.1 und 3.2, deutlich mehr Performance und erweiterten Modell- und Sicherheitsfunktionen bringen v2 und v3 die .NET-API-Welt spürbar nach vorn.

Mit voller Unterstützung für OpenAPI 3.1 und 3.2, deutlicher Leistungssteigerung sowie erweiterten Modell- und Sicherheitsfunktionen bringen die Versionen 2 und 3 der OpenAPI.NET-Bibliothek die .NET-API-Entwicklung deutlich voran.</description>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 16:13:00 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - [In preview] Public Preview: Introducing SDK Stats to the Azure Monitor OpenTelemetry Distro</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=529528</link>
         <description>Neue Überwachungsmöglichkeit der Azure Monitor Application Insights-Datenerfassungspipeline zur Steigerung der Observability in Azure.

Als Teil unserer Reise, Azure zur am meisten beobachtbaren Cloud zu machen, fügen wir eine neue Möglichkeit hinzu, Ihre Azure Monitor Application Insights-Datenerfassungspipeline zu überwachen. Einer der Hauptgründe, warum Kunden Supporttickets gegen Azure Monitor stellen...</description>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 16:13:18 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - Generally Available: Visual Studio 2026</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=526900</link>
         <description>Veröffentlichung von Visual Studio 2026 mit tief integrierter KI und GitHub Copilot.

Visual Studio 2026 ist die nächste Evolution der weltweit vertrauten IDE, modernisiert mit KI tief integriert in alltägliche Arbeitsabläufe. Durch die nahtlose Integration von GitHub Copilot und agentenbasierten Workflows ermöglicht Visual Studio professionelle Entwickler, effizienter zu arbeiten.</description>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 16:13:19 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [In preview] Public Preview: Support 5x churn in Azure Site Recovery</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=530078</link>
         <description>Azure Site Recovery jetzt mit Unterstützung von bis zu 5x Churn (500 MB/s pro VM), was eine robuste Notfallwiederherstellung auch für anspruchsvollste Anwendungen ermöglicht.

Azure Site Recovery unterstützt nun bis zu 5x Churn (500 MB/s pro VM). Diese wichtige Verbesserung ermöglicht es Kunden, Workloads mit hoher IOPS-Leistung sicher mit Azure Site Recovery zu betreiben und gewährleistet eine robuste Notfallwiederherstellung für selbst anspruchsvollste Anwendungen.</description>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 16:13:21 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - [Launched] Generally Available: The Archive access tier for Azure Blob Storage is now generally available in the Taiwan North region</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=527181</link>
         <description>Archivzugriffsstufe für Azure Blob Storage jetzt allgemein verfügbar in der Taiwan North Region - kostengünstige Speicherung für selten genutzte Daten unter Einhaltung regionaler Datenschutzanforderungen.

Die Archivzugriffsstufe für Azure Blob Storage ist jetzt in der Region Taiwan North allgemein verfügbar. Kunden in Taiwan können damit selten genutzte Daten kosteneffizient im Archivspeicher ablegen und gleichzeitig Anforderungen an die Datenresidenz erfüllen.</description>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 16:13:22 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - [In preview] Public preview: Support for large volume breakthrough mode</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=516656</link>
         <description>Breakthrough mode in Azure NetApp Files ermöglicht extreme Leistung und Skalierbarkeit für anspruchsvolle HPC- und EDA-Workloads, unterstützt große Volumina bis zu 2 PiB bei Durchsatz bis zu 50 GiB/s.

Der Breakthrough-Modus in Azure NetApp Files bietet eine hohe Leistung und Skalierbarkeit für rechenintensive Workloads wie HPC und EDA. Der Modus unterstützt große Speichervolumina bis zu 2 PiB und erreicht je nach Arbeitslast einen Durchsatz von bis zu 50 GiB pro Sekunde.</description>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 16:13:23 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - [Launched] Generally Available: Capacity guidance for Azure Site Recovery</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=530073</link>
         <description>Azure Site Recovery bietet alternative VM-Größenempfehlungen bei Failover, um Kapazitätsengpässe zu vermeiden.

Azure Site Recovery bietet nun alternative VM-Größenempfehlungen während eines ASR-Failovers, wenn die aktuelle Ziel-VM-Größe aufgrund von Kapazitätsbeschränkungen nur begrenzt verfügbar ist. Diese Funktion verbessert die Notfallwiederherstellung durch bessere Kapazitätsführung und Verfügbarkeitsoptimierung.</description>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 16:13:25 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - Intuit and OpenAI join forces on new AI-powered experiences</title>
         <link>https://openai.com/index/intuit-partnership</link>
         <description>Partnerschaft zwischen Intuit und OpenAI zur Entwicklung KI-gestützter Finanztools

OpenAI und Intuit haben eine mehrjährige Partnerschaft im Wert von über 100 Millionen Dollar gestartet, um Intuit-App-Erlebnisse in ChatGPT zu integrieren und die Nutzung von OpenAI-Modellen für personalisierte Finanztools auszuweiten.</description>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 16:30:27 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft - Microsoft Ignite 2025: Die intelligente Cloud auf Microsoft Azure</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/microsoft-ignite-2025-die-intelligente-cloud-auf-microsoft-azure.aspx</link>
         <description>Die Microsoft Ignite 2025 zeigt klar, wohin sich Azure entwickelt: hin zu einer Plattform, die KI-Agenten, Daten und Infrastruktur nahtlos verbindet.

Die Microsoft Ignite 2025 präsentiert die zukünftige Entwicklung von Microsoft Azure als eine Plattform, die künstliche Intelligenz, Daten und Cloud-Infrastruktur intelligent und nahtlos integriert.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:43:22 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Azure - Private Preview: Azure Boost confidential device</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=530661</link>
         <description>Azure Boost ist ein Microsoft Azure System zur Auslagerung von Virtualisierungsaufgaben auf spezialisierte Hardware und Software. Derzeit in privater Vorschau.

Azure Boost confidential device ist jetzt in privater Vorschau. Es verlagert Virtualisierungsaufgaben wie Netzwerk, Speicher und Host-Management vom Hypervisor und Host-Betriebssystem auf dedizierte Hardware und Software.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:44:14 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Microsoft - Public Preview: New integration and extensibility capabilities to Azure SRE Agent</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=529944</link>
         <description>Azure SRE Agent ist eine KI-gestützte Lösung, die operative Workflows in einer einzigen, promptbasierten Automatisierungsebene vereint – reduziert Komplexität und Overhead bei modernen Cloud-Operationen.

Azure SRE Agent ist ein KI-getriebenes Tool, das operative Workflows vereinheitlicht und Automatisierung ohne klassische statische Lösungen ermöglicht. Die Public Preview bietet neue Integrations- und Erweiterungsfunktionen.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:44:16 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [In preview] Public Preview: Dynamic data masking with Azure Cosmos DB</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=523726</link>
         <description>DDM schützt sensible Daten in Azure Cosmos DB durch serverseitiges, dynamisches Maskieren für nicht-privilegierte Nutzer.

Die Public Preview von Dynamic data masking (DDM) in Azure Cosmos DB ermöglicht den Schutz sensibler Daten vor unbefugtem Zugriff mittels einer serverseitigen, policy-basierten Sicherheitsfunktion, die Daten für nicht-privilegierte Benutzer dynamisch maskiert.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:44:17 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - [In preview] Public Preview: Add durability to AI agents in Azure Functions using Microsoft Agent Framework</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=526179</link>
         <description>Vorschau auf die Hinzufügung von Dauerhaftigkeit für KI-Agenten in Azure Functions mithilfe des Microsoft Agent Frameworks.

Sie können jetzt zuverlässige Produktionsreife KI-Agenten mit der durable Extension für das Microsoft Agent Framework erstellen und hosten. Diese Integration kombiniert das Microsoft Agent Framework mit den dauerhaften Fähigkeiten von Azure Functions, um bewährte Orchestrierung zu liefern.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:44:18 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [Launched] Generally Available: Azure SQL Managed Instance Next-gen General Purpose service tier</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=523125</link>
         <description>Die Next-gen General Purpose Tier bietet deutliche Leistungsverbesserungen bei gleichzeitigen Kostenvorteilen für Azure SQL Managed Instance.

Die neue Next-gen General Purpose Tier für Azure SQL Managed Instance liefert eine bedeutende Leistungssteigerung und erhält die Kostenvorteile, bietet mehr Leistung und Flexibilität bei den Compute-Ressourcen, während sie die vollständige PaaS-Erfahrung bewahrt.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:44:20 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - Custom error pages on Azure App Service jetzt allgemein verfügbar</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=492303</link>
         <description>Azure App Service ermöglicht nun die Konfiguration benutzerdefinierter Fehlerseiten. Anstelle der Standard-Fehlerseiten können eigene Fehlerseiten angezeigt werden.

Benutzerdefinierte Fehlerseiten sind jetzt allgemein verfügbar auf App Service. Nutzer können ihre Apps konfigurieren, um eigene Fehlerseiten anzuzeigen, statt der Standard-Fehlerseiten. Dies verbessert die Nutzererfahrung bei Fehlern in der Anwendung.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:44:21 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [In preview] Public Preview: Bring Your Own AI Gateway to Foundry Agent Service</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=525957</link>
         <description>Das BYO AI Model Gateway ermöglicht es Unternehmen, Foundry-gehostete Modelle über beliebige AI-Gateway-Dienste wie Azure API Management, Mulesoft und Kong mit dem Foundry Agent Service zu verbinden.

Die Funktion "Bring Your Own AI Model Gateway" erlaubt es Unternehmen, eigene AI-Gateway-Dienste zu nutzen, um Foundry Agent Service mit Foundry-hosted Modellen zu integrieren. Dies umfasst die Unterstützung von vor- und nachgelagerten Hooks und Richtlinienmodelle.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:44:23 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - Generally Available: Azure Application Gateway mTLS passthrough support</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=488990</link>
         <description>Neue mTLS-Verbesserung in Azure Application Gateway für Backend-Anwendungen mit Clientzertifikat- und Autorisierungsheader-Validierung bei weiterhin aktivem WAF-Schutz.

Azure kündigt die allgemeine Verfügbarkeit der mTLS Passthrough-Unterstützung im Application Gateway an. Diese ermöglicht Backend-Anwendungen, Clientzertifikate und Autorisierungsheader direkt zu validieren, während die Web Application Firewall weiterhin den Webverkehr inspiziert.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:44:29 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [Launched] Generally Available: Premium Ingress in Azure Container Apps</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=512813</link>
         <description>Azure Container Apps unterstützen jetzt Premium Ingress allgemein verfügbar mit anpassbarer Ingress-Skalierung.

Azure Container Apps unterstützen Premium Ingress nun allgemein verfügbar. Das Feature ermöglicht Umgebungs-weit einstellbare Ingress-Optionen, insbesondere die anpassbare Skalierung des Ingress.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:44:31 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - [In preview] Public Preview: Microsoft Defender for Cloud + GitHub Advanced Security</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=526876</link>
         <description>Schützt cloud-native Anwendungen im gesamten Anwendungslebenszyklus mit Microsoft Defender for Cloud und GitHub Advanced Security.

Mit Microsoft Defender for Cloud und GitHub Advanced Security schützen Sie cloud-native Anwendungen während des gesamten Anwendungslebenszyklus von Code bis Cloud. Diese nativ integrierte Lösung hilft dabei, Entwickler- und Sicherheitsteams in einem Workflow zu vereinen.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:44:34 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Azure - Public Preview: Azure Cosmos DB MCP ToolKit for Microsoft Foundry Agent Service</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=523814</link>
         <description>Öffentliche Vorschau des MCP ToolKit für Azure Cosmos DB, integrierbar mit Microsoft Foundry Agent Service.

Azure Cosmos DB für NoSQL bietet nun ein MCP Toolkit, das mit dem Microsoft Foundry Agent Service genutzt werden kann. Diese neue Integration erlaubt es, Microsoft Foundry Agents direkt mit Azure Cosmos DB Daten zu verbinden. Die Funktion ist ab sofort in der öffentlichen Vorschau verfügbar.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:45:14 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Azure - Public Preview: Azure Kubernetes Fleet Manager for Arc-enabled clusters</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=526227</link>
         <description>Vorschau auf den Azure Kubernetes Fleet Manager, jetzt mit Support für Azure Arc-enabled Kubernetes zur einfachen Verwaltung von Kubernetes-Clustern in hybriden und Multi-Cloud-Umgebungen.

Der Azure Kubernetes Fleet Manager unterstützt jetzt Azure Arc-enabled Kubernetes, um die Verwaltung von Kubernetes-Clustern über verschiedene Umgebungen hinweg zu vereinfachen und zu zentralisieren.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:45:16 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure - [In preview] Public Preview: Azure Functions support for Java 25</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=526072</link>
         <description>Azure Functions unterstützt nun Java 25 in der öffentlichen Vorschau. Verbesserte Sicherheit und längerer Support inklusive.

Sie können jetzt Funktionen mit Java 25 lokal entwickeln und diese auf Azure Functions unter Windows und Linux bereitstellen. Durch das Upgrade profitieren Apps von verbesserter Sicherheit, längerer Unterstützung und anhaltender Kompatibilität.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:45:17 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure - Generell verfügbar: Erweiterte Stichprobenerfassung und umfassendere Datenerfassung in Azure Monitor OpenTelemetry Distro</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=529519</link>
         <description>Azure hat neue Funktionen zur Azure Monitor OpenTelemetry Distro hinzugefügt, welche die Sampling-Methoden und die Datenerfassung verbessern.

Azure hat neue Funktionen in der Azure Monitor OpenTelemetry Distro eingeführt, darunter ratenbegrenzte Stichprobenerfassung und spur-basierte Protokoll-Stichprobenerfassung. Diese erweitern die Möglichkeiten zur Sampling-Auswahl und Datenerfassung in Azure Monitor Application Insights und unterstützen so eine verbesserte Überwachung und Analyse von Anwendungen.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:45:19 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - Generally Available: Float16 data type for vector indexes in Azure Cosmos DB</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=523796</link>
         <description>Azure Cosmos DB unterstützt jetzt Float16-Datentyp für Vektorindizes zur effizienten Speicherung und Abfrage mit halber Genauigkeit.

Azure Cosmos DB unterstützt nun Float16-Datentyp für Vektorindizes. Dies erlaubt das Speichern und Abfragen von Vektoren mit halber Genauigkeit, was den Speicherverbrauch im Vergleich zu Float32 halbiert, dabei aber hohe Genauigkeit bewahrt.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:45:21 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Azure - [Launched] Generally Available: Azure Container Apps serverless GPUs in additional regions</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=525460</link>
         <description>Azure erweitert die Verfügbarkeit von serverlosen GPUs für Container Apps auf weitere Regionen, zur Unterstützung von GPU-basierten Workloads.

Azure Container Apps serverless GPUs sind jetzt in zusätzlichen Regionen generell verfügbar. Diese Erweiterung unterstützt Entwickler bei der Ausführung von KI-Inferenz, Modelltraining und GPU-beschleunigten Workloads in einer serverlosen Umgebung.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:45:36 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI - OpenAI and Target team up on new AI-powered experiences</title>
         <link>https://openai.com/index/target-partnership</link>
         <description>Partnerschaft von OpenAI und Target zur Einführung einer neuen KI-gestützten Einkaufserfahrung in der Target-App.

OpenAI und Target arbeiten zusammen, um eine neue Target-App in ChatGPT anzubieten, die personalisiertes Einkaufen und schnelleren Checkout ermöglicht. Target wird zudem seinen Einsatz von ChatGPT Enterprise zur Steigerung der Produktivität und der Kundenerfahrung ausbauen.</description>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 17:00:25 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - Public Preview: Azure NetApp Files migration assistant (portal support)</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=525620</link>
         <description>Azure NetApp Files migration assistant (mit SnapMirror) ermöglicht effiziente und kostengünstige Datenmigration mit ONTAP-Replikationsmotor für nahtlosen Übergang zu Azure NetApp Files.

Der Azure NetApp Files migration assistant (mit SnapMirror) bietet eine effiziente und kostengünstige Datenmigration, indem er das eingebaute Replikationswerkzeug von ONTAP nutzt. Er erleichtert so den nahtlosen Übergang von lokalen Systemen oder anderen Cloud-Anbietern zu Azure NetApp Files (ANF).</description>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:13:18 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - [In preview] Public Preview: Azure Monitor for Azure Arc-enabled Kubernetes with OpenShift and Azure Red Hat OpenShift</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=530174</link>
         <description>Azure Monitor bietet umfassende Überwachungsdienste für Kubernetes-Infrastrukturen, nun mit Unterstützung für Azure Arc-fähige Kubernetes und OpenShift.

Azure Monitor liefert einen vollständigen Satz an Diensten zur Überwachung der Gesundheit und Leistung der Kubernetes-Infrastruktur und der abhängigen Anwendungen. Neu unterstützt werden Azure Arc-fähige Kubernetes-Cluster mit OpenShift und Azure Red Hat OpenShift.</description>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:13:21 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [In preview] Public Preview: Auto-import for Azure Managed Lustre</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=529342</link>
         <description>Auto-import Feature für Azure Managed Lustre (AMLFS) jetzt in öffentlicher Vorschau. Policy-gesteuerte Synchronisation von Azure Blob Storage in AMLFS Clustern.

Das Auto-import Feature für Azure Managed Lustre (AMLFS) ist jetzt in der öffentlichen Vorschau verfügbar. Es ermöglicht die automatische, richtlinienbasierte Synchronisierung von Daten aus Azure Blob Storage Containern in AMLFS Cluster und spiegelt automatisch neue und geänderte Daten wider.</description>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:13:22 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - Generally Available: CSI Dynamic Provisioning for Azure Managed Lustre</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=529368</link>
         <description>CSI Dynamic Provisioning für Azure Managed Lustre (AMLFS) ist jetzt allgemein verfügbar. Kubernetes Anwendungen können nun AMLFS-basierte persistent Volumes on demand anfordern.

CSI Dynamic Provisioning für Azure Managed Lustre (AMLFS) ist jetzt allgemein verfügbar. Mit dieser Funktion können Kubernetes-Anwendungen AMLFS-unterstützte persistent Volumes bei Bedarf mit Standard StorageClass und PersistentVolumeClaim Objekten anfordern, ohne vorherige manuelle Provisionierung.</description>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:13:23 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - Public Preview: Azure API Management adds support for A2A Agent APIs</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=527635</link>
         <description>Ankündigung der öffentlichen Vorschau der Unterstützung für A2A API in Azure API Management.

Mit dieser neuen Funktion können Organisationen Agent APIs neben anderen API-Typen verwalten und steuern, darunter KI-Modell-APIs, Model Context Protocol (MCP)-Tools und traditionelle APIs.</description>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:13:24 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI - Helping 1,000 small businesses build with AI</title>
         <link>https://openai.com/index/small-business-ai-jam</link>
         <description>OpenAI unterstützt 1.000 kleine Unternehmen dabei, KI zu nutzen. Zusammenarbeit mit DoorDash, SCORE und lokalen Organisationen.

OpenAI arbeitet mit DoorDash, SCORE und lokalen Organisationen zusammen, um 1.000 Kleinunternehmen beim Aufbau mit KI zu unterstützen. Das Small Business AI Jam bietet Unternehmern praktische Werkzeuge und Schulungen, um wettbewerbsfähig zu bleiben und zu wachsen.</description>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:30:26 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - Strengthening our safety ecosystem with external testing</title>
         <link>https://openai.com/index/strengthening-safety-with-external-testing</link>
         <description>OpenAI arbeitet mit unabhängigen Experten, um modernste KI-Systeme zu evaluieren. Externe Tests stärken die Sicherheit, validieren Schutzmechanismen und erhöhen die Transparenz bei der Bewertung von Modellfähigkeiten und Risiken.

OpenAI kooperiert mit Drittparteien, um die Sicherheit von KI-Modellen durch externe Tests zu verbessern, Schutzmaßnahmen zu validieren und die Transparenz bei der Risikobewertung zu erhöhen.</description>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:30:28 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure - [Launched] Generally Available: DNS security policy Threat Intelligence feed</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=530183</link>
         <description>Azure DNS security policy Threat Intelligence feed jetzt allgemein verfügbar. Schützt vor bekannten bösartigen Domains mit Microsofts verwaltetem Threat Intelligence Feed.

Azure DNS security policy Threat Intelligence feed ist jetzt allgemein verfügbar. Schützen Sie sich vor bekannten bösartigen Domains mit dem von Microsoft verwalteten Threat Intelligence Feed. Fast alle Angriffe beginnen mit einer DNS-Abfrage.</description>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:43:19 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft TechWiese - Die wichtigsten News der Microsoft Ignite 2025: Das ist neu bei Microsoft Fabric, SQL Server und Co.</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/die-wichtigsten-news-der-microsoft-ignite-2025-das-ist-neu-bei-microsoft-fabric-sql-server-und-co.aspx</link>
         <description>Was hat sich auf der Microsoft Ignite für Developer und IT-Pros getan? Wichtigste Ankündigungen bei Fabric SQL Server, Azure SQL und Co.

Anzeige der wichtigsten Neuerungen der Microsoft Ignite 2025, speziell zu Microsoft Fabric, SQL Server und weiteren relevanten Themen für Developer und IT-Professionals. Enthält zahlreiche Links und Informationen des TechWiese-Teams.</description>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:43:01 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft TechWiese - Die wichtigsten News der Microsoft Ignite 2025: Das ist neu bei Visual Studio und GitHub</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/die-wichtigsten-news-der-microsoft-ignite-2025-das-ist-neu-bei-visual-studio-und-github.aspx</link>
         <description>Kurzinfo zu den wichtigsten Neuerungen auf der Microsoft Ignite 2025 für Developer und IT-Pros, insbesondere zu Visual Studio und GitHub Copilot.

Was hat sich auf der Microsoft Ignite für Developer und IT-Pros getan? Was waren die wichtigsten Ankündigungen zu Visual Studio und GitHub Copilot? Unser TechWiese-Team hat jede Menge Links für dich zusammengestellt.</description>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:43:02 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI - OpenAI and Foxconn collaborate to strengthen U.S. manufacturing across the AI supply chain</title>
         <link>https://openai.com/index/openai-and-foxconn-collaborate</link>
         <description>Partnerschaft zwischen OpenAI und Foxconn zur Stärkung der US-amerikanischen Fertigung und Entwicklung von KI-Infrastruktur.

OpenAI und Foxconn arbeiten zusammen, um die nächste Generation von KI-Infrastruktur-Hardware in den USA zu entwickeln und herzustellen. Die Partnerschaft zielt darauf ab, mehrere Generationen von Rechenzentrums-Systemen zu entwickeln, die US-amerikanischen Lieferketten zu stärken und wichtige Komponenten im Inland zu produzieren, um die fortschrittliche KI-Infrastruktur zu beschleunigen.</description>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:00:27 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - Generally Available: MCP support for AI toolchain operator add-on in AKS</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=523152</link>
         <description>MCP-Unterstützung für AI Toolchain Operator Add-on jetzt allgemein verfügbar in Azure Kubernetes Service (AKS)

Die MCP-Unterstützung für das AI Toolchain Operator Add-on ist nun allgemein verfügbar. Das Add-on unterstützt KAITO Inference Workspaces mit integrierter Toolaufruf- und Model Context Protocol (MCP) Funktionalität und adressiert Herausforderungen bei dynamischen Modellen.</description>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:13:18 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure - [Launched] Generally Available: Layer 7 policy with Advanced Container Networking Services (ACNS) for AKS</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=523115</link>
         <description>Verfügbarkeit der Layer 7 Policy mit Advanced Container Networking Services (ACNS) für Azure Kubernetes Service (AKS) zur granularen Verkehrssteuerung in Microservices-Architekturen.

Azure Container Networking Services bietet nun die Layer 7 Policy als allgemein verfügbare Funktion an, die Kunden eine feingranulare Steuerung des Datenverkehrs ermöglicht.</description>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:13:20 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [In preview] Public Preview: Container network metrics filtering in Advanced Container Networking Services for (ACNS) for AKS</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=523076</link>
         <description>Öffentliche Vorschau der Filterung von Container-Netzwerkmetriken in Azure Container Networking Services (ACNS) für AKS

Die öffentliche Vorschau der Filterung von Container-Netzwerkmetriken in Azure Container Networking Services (ACNS) ist verfügbar. Die Filterung hilft, übermäßige Netzwerkmetriken in containerisierten Umgebungen zu reduzieren, was zur Senkung der Speicherkosten und zur Verbesserung der Dashboard-Übersicht beiträgt.</description>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:13:21 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [Launched] Generally Available: Azure NetApp Files single file restore from backup</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/en-us/updates?id=522077</link>
         <description>Verfügbar: Einzeldatei-Wiederherstellung aus Azure NetApp Files Backup. Ermöglicht das Wiederherstellen einzelner Dateien aus dem Backup-Tresor, ohne ein gesamtes Volumen wiederherstellen zu müssen.

Mit der Funktion zur Einzeldatei-Wiederherstellung aus dem Azure NetApp Files Backup können Nutzer einzelne Dateien direkt aus dem Backup-Tresor wiederherstellen, ohne den Aufwand, ein komplettes Volumen zurückzuspielen. Dies spart Zeit und Kosten, da nur die benötigten Dateien wiederhergestellt werden.</description>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:13:25 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>newsletter@mail.whatdidimiss.io - WHAT DID I MISS? Issue #9 - November 21, 2025</title>
         <link></link>
         <description>Newsletter Ausgabe mit aktuellen Neuigkeiten aus Technologie, KI, Cloud, Business und Medien.

Another spectacular week for AI enthusiasts with Google publishing a really impressive Gemini 3 model (and yet another AI Coding Editor) and OpenAI finally fixing their em-dash issue. Another stressful week for the cloud with the next major backbone of the internet, Cloudflare, going dark after Microsoft last week and AWS the week before. The issue covers Google Unveils Gemini 3, Europe Reevaluates Its Strict Approach to Regulating Big Tech, Anthropic's Claude Models Are Coming to Microsoft Foundry and Adopting Nvidia Architecture, Jeff Bezos Returns as Co-CEO of New AI Startup Project Prometheus, Cloudflare Outage Triggers Widespread Internet Error Messages, OpenAI Resolves ChatGPT's Em Dash Issue, Google Launches Antigravity AI Development Platform, Meta to Evaluate Employee Performance Based on AI Proficiency, iRobot Faces Bankruptcy Risk Amidst Sharp Sales Decline, Replicate Partners with Cloudflare to Enhance AI Model Management, Anthropic Valued at $350 Billion After Major Investments from Microsoft and Nvidia, Google Introduces AI-Powered Travel Planning and Flight Search Features, Resistance Against Data Centers Gains Momentum, AWS Launches Flat-Rate Pricing Plans with No Overage Fees, Cloudflare Post Mortem from CEO done right. The full newsletter content is included.</description>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:08:55 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Tech Community - 📢 Announcing Foundry Control Plane support for Logic Apps Agent Loop (Preview)</title>
         <link>https://techcommunity.microsoft.com/blog/integrationsonazureblog/%F0%9F%93%A2-announcing-foundry-control-plane-support-for-logic-apps-agent-loop-preview/4472182</link>
         <description>Vorstellung der Foundry Control Plane Unterstützung für Logic Apps Agent Loop in der Vorschau, vorgestellt auf Ignite 2025.

Microsoft hat auf Ignite 2025 die Foundry Control Plane vorgestellt, die es ermöglicht, alle Agenten an einem Ort zu verwalten, zu betreiben und zu steuern. Logic Apps Agent Loop-Implementierungen sind nun Teil dieses umfassenden Governance-Ansatzes, um Agenten sicher, ethisch und skalierbar zu betreiben. Kunden sehen ihre Agent Loop-Instanzen automatisch in der Foundry Control Plane und können diese dort verwalten.</description>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:15:06 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure - Retirement: Migrate to dedicated VM for your compute clusters</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=501658</link>
         <description>Ende der Low-Priority VM am 30. September 2025, Support für Azure Machine Learning bis 31. März 2026, Empfehlung zur Migration auf dedizierte VMs.

Am 30. September 2025 endet die Low-Priority VM. Azure Machine Learning Support läuft bis 31. März 2026. Es wird empfohlen, auf dedizierte VMs umzusteigen, um automatische Skalierungen zu vermeiden.</description>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 18:43:21 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure.com - Custom handler support in Azure Functions Flex consumption ist jetzt allgemein verfügbar</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=512413</link>
         <description>Azure Functions unterstützt jetzt kundenspezifische Handler im Flex-Verbrauchsplan. Diese Handler sind leichte Webserver, die Ereignisse vom Functions-Host empfangen.

Azure Functions unterstützt jetzt kundenspezifische Handler im Flex consumption Plan. Diese sind leichtgewichtige Webserver, die Events vom Functions-Host empfangen. Jede Sprache, die HTTP unterstützt, kann verwendet werden.</description>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 18:43:22 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Tech Community - 🎉Announcing the HL7 connector for Azure Logic Apps Standard and Hybrid (Public Preview)</title>
         <link>https://techcommunity.microsoft.com/blog/integrationsonazureblog/%F0%9F%8E%89announcing-the-hl7-connector-for-azure-logic-apps-standard-and-hybrid-public-p/4470690</link>
         <description>Ankündigung der Public Preview des HL7 Connectors für Azure Logic Apps zur nahtlosen Integration klinischer Anwendungen im Gesundheitswesen.

Microsoft kündigt die Public Preview des HL7 Connectors für Azure Logic Apps Standard und Hybrid an. Der Connector ermöglicht Gesundheitsorganisationen die Integration klinischer Anwendungen und automatisiert den Datenaustausch mit HL7-Standardprotokollen. Wichtige Funktionen umfassen HL7-spezifische Adapter, automatisierte Kommunikationsprozesse und Unterstützung für typische Szenarien wie Aufnahme, Entlassung und Verlegung von Patienten. Zusätzlich wird ein MLLP-Adapter im Private Preview angeboten, der HL7-Kommunikation über das Minimal Lower Layer Protocol ermöglicht.</description>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:45:11 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft - SQL Server 2025 ist da: Die wichtigsten Neuerungen im Überblick</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/sql-server-2025-ist-da-die-wichtigsten-neuerungen-im-ueberblick.aspx</link>
         <description>SQL Server 2025 ist jetzt allgemein verfügbar – mit integrierter KI, großen Developer-Verbesserungen, stärkerer Sicherheit und spürbar mehr Performance.

SQL Server 2025 ist jetzt allgemein verfügbar. Die neue Version bringt integrierte Künstliche Intelligenz, erhebliche Verbesserungen für Entwickler, erhöhte Sicherheit und eine deutlich bessere Performance.</description>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:13:05 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - Introducing shopping research in ChatGPT</title>
         <link>https://openai.com/index/chatgpt-shopping-research</link>
         <description>Shopping research in ChatGPT hilft Ihnen, Produkte mit personalisierten Kaufratgebern zu erkunden, zu vergleichen und zu entdecken, was die Entscheidungsfindung vereinfacht.

Shopping research in ChatGPT erleichtert die Produktsuche mit personalisierten Empfehlungen und Kaufratgebern, um die Entscheidungsfindung bei Einkäufen zu verbessern.</description>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:30:33 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [Launched] Generally Available: Azure MCP Server for Azure Database for MySQL</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=532197</link>
         <description>Azure MCP Server unterstützt nun Azure Database for MySQL. Interaktion mit MySQL-Daten in natürlicher Sprache über MCP.

Azure MCP Server unterstützt jetzt Azure Database for MySQL. KI-Agenten und Anwendungen können mit MySQL-Daten in natürlicher Sprache via Model Context Protocol (MCP) interagieren.</description>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 19:13:23 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure - [In preview] Public Preview: Entra ID support for RDP connections</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=526018</link>
         <description>Ankündigung der Unterstützung von Microsoft Entra ID für RDP-Verbindungen in Azure Bastion

Azure Bastion unterstützt jetzt Microsoft Entra ID-Authentifizierung für RDP-Verbindungen zu Windows-VMs direkt im Portal. Dies erhöht die Sicherheit und verbessert die Benutzererfahrung für RDP-Nutzer.</description>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 19:13:24 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Tech Community - 🎉Announcing the General Availability of the XML Parse and Compose Actions in Azure Logic Apps</title>
         <link>https://techcommunity.microsoft.com/blog/integrationsonazureblog/%F0%9F%8E%89announcing-the-general-availability-of-the-xml-parse-and-compose-actions-in-az/4470825</link>
         <description>Ankündigung der allgemeinen Verfügbarkeit der XML Parse und Compose Aktionen in Azure Logic Apps mit neuen Features für XML-Operationen.

Der Artikel beschreibt die neuen allgemeingültig verfügbaren XML Parse und Compose Aktionen im Azure Logic Apps XML Operations Connector. Diese Aktionen ermöglichen das Parsen und Erstellen von XML-Daten mit XSD-Schemaunterstützung, erleichtern die Token-Auswahl während der Entwurfszeit und verbessern die Zuverlässigkeit und Internationalisierungsunterstützung für XML in Workflows.</description>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 14:15:10 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft - Microsoft Agent 365: Das neue Kontrollzentrum für KI-Agenten</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/microsoft-agent-365-das-neue-kontrollzentrum-fuer-ki-agenten.aspx</link>
         <description>Microsoft bringt mit Agent 365 eine zentrale Steuerungs­ebene für KI-Agenten: Damit kannst du Agenten sicher verwalten, ihren Zugriff präzise steuern und ihre Leistung transparent überwachen.

Microsoft bringt mit Agent 365 eine zentrale Steuerungs­ebene für KI-Agenten: Damit kannst du Agenten sicher verwalten, ihren Zugriff präzise steuern und ihre Leistung transparent überwachen.</description>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 18:43:07 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI - Expanding data residency access to business customers worldwide</title>
         <link>https://openai.com/index/expanding-data-residency-access-to-business-customers-worldwide</link>
         <description>OpenAI erweitert den Datenstandortzugriff für Geschäftskunden weltweit.

OpenAI erweitert die Datenresidenz für ChatGPT Enterprise, ChatGPT Edu und die API-Plattform, sodass berechtigte Kunden Daten in der Region speichern können.</description>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 19:00:32 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - Public Preview: Claude Opus 4.5 Available in Microsoft Foundry</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=534541</link>
         <description>Claude Opus 4.5 ist nun in der öffentlichen Vorschau auf Microsoft Foundry verfügbar und bringt erweiterte Funktionen für fortgeschrittene Programmierung, agentische Arbeitsabläufe und Unternehmensproduktivität für Azure-Kunden.

Claude Opus 4.5 setzt einen neuen Maßstab für Leistung und Vielseitigkeit und übertrifft frühere Versionen.</description>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 19:43:25 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - [In preview] Public Preview: Managed Identity support in Network Watcher VNET flow log, traffic analytics and packet capture</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=534482</link>
         <description>VNET flow log erfasst IP-Verkehr in VNETs, Subnetzen und NICs zur Überwachung, Fehlerbehebung, Netzwerkoptimierung, Sicherheit und Compliance. Protokolle werden in Azure Storage gespeichert. Traffic Analytics nutzt VNET flow logs und aggregiert diese.

Der Artikel beschreibt die Public Preview des Managed Identity Supports für Network Watcher VNET flow log, Traffic Analytics und Packet Capture zur besseren Überwachung, Fehlerbehebung, Netzwerkoptimierung und Sicherheit in Azure.</description>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 19:43:27 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Tech Community - 🎙️Public Preview: Azure Logic Apps Connectors as MCP Tools in Microsoft Foundry</title>
         <link>https://techcommunity.microsoft.com/blog/integrationsonazureblog/%F0%9F%8E%99%EF%B8%8Fpublic-preview-azure-logic-apps-connectors-as-mcp-tools-in-microsoft-foundry/4473062</link>
         <description>Preview: Azure Logic Apps Connectors als MCP Tools in Microsoft Foundry bieten Entwicklern sicheren und einfachen Zugriff auf Systeme ohne Authentifizierungscode.

Microsoft hat auf Ignite 2025 die Foundry Tools vorgestellt, einen einheitlichen Katalog von Tools, Connectors und MCP-Servern. Azure Logic Apps Connectors sind nun als MCP Tools in Microsoft Foundry verfügbar, was Agenten ermöglicht, ohne Boilerplate-Code sicheren Zugriff auf verschiedene Systeme wie SAP, ServiceNow, Dynamics, Salesforce, SQL und GitHub zu erhalten. Der Artikel beschreibt die Schritte zur Auswahl, Konfiguration und Registrierung eines Logic Apps Connectors als MCP Tool, sowie zukünftige Verbesserungen und Roadmap.</description>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:45:14 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Techwiese - Die Highlights der Microsoft Ignite 2025: KI-Agenten, Azure, Microsoft 365 und mehr</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/die-highlights-der-microsoft-ignite-2025-ki-agenten-azure-microsoft-365-und-mehr.aspx</link>
         <description>Innovation, Strategie und Technologie in Aktion – die Microsoft Ignite 2025 bot Einblicke in die Zukunft der Unternehmenssoftware. Die wichtigsten Ankündigungen im Überblick.

Die Microsoft Ignite 2025 präsentierte wichtige Innovationen und Strategien rund um KI-Agenten, Azure, Microsoft 365 sowie weitere Technologien. Der Artikel fasst die zentralen Highlights der Veranstaltung zusammen.</description>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 19:13:06 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Techwiese - Microsoft Ignite 2025: Das ist neu bei den Azure Container Apps</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/microsoft-ignite-2025-das-ist-neu-bei-den-azure-container-apps.aspx</link>
         <description>Großes Update für die Azure Container Apps: sichere Sandboxes für KI-Workloads, Docker-Compose-Support für Agenten, neue GPU-Regionen, ein flexibles Workload-Profil und vieles mehr.

Bei Microsoft Ignite 2025 wurden wichtige Neuerungen für Azure Container Apps präsentiert: sichere Sandboxes für KI-Workloads, Docker-Compose-Support für Agenten, neue GPU-Regionen und flexible Workload-Profile.</description>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 19:15:00 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft - Die wichtigsten News der Kalenderwoche 48/2025: Microsoft Azure, KI und mehr</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/die-wichtigsten-news-der-kalenderwoche-482025-microsoft-azure-ki-und-mehr.aspx</link>
         <description>Was hat sich in der vergangenen Woche für Developer und IT-Pros getan? Was waren die wichtigsten Ankündigungen? Gab es neue Lernressourcen? Unser TechWiese-Team hat jede Menge Links für dich zusammengestellt.

Was hat sich in der vergangenen Woche für Developer und IT-Pros getan? Was waren die wichtigsten Ankündigungen? Gab es neue Lernressourcen? Unser TechWiese-Team hat jede Menge Links für dich zusammengestellt.</description>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:13:07 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>newsletter@mail.whatdidimiss.io - WHAT DID I MISS? Newsletter - Issue #10</title>
         <link></link>
         <description>Newsletter E-Mail vom 29. November 2025 mit Themen zu KI, Opus 4.5, White House AI Project, autónomen Rennwagen, künstlich gezüchtetem Knochenmark und mehr.

Anthropic verbesserte Modellqualität und Preise mit Opus 4.5 und führte eine Bewertung zur politischen Neutralität ihrer Modelle ein. Das Weiße Haus startete sein 'Manhattan Project for AI', Abu Dhabi veranstaltete das erste Rennen mit fahrerlosen Rennwagen. Weitere Themen sind künstlich gezüchtetes Knochenmark, neues Satelliteninternet von Amazon, frische Bildmodelle und spannende technologische Entwicklungen. Enthalten sind Links zu einzelnen Artikeln wie der Entwicklung von laborgezüchtetem menschlichem Knochenmark, der Beta-Version von Amazons Leo Satelliteninternet, OpenAIs Shopping Research Feature in ChatGPT, und vieles mehr.</description>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 17:31:31 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI - Accenture and OpenAI accelerate enterprise AI success</title>
         <link>https://openai.com/index/accenture-partnership</link>
         <description>Accenture und OpenAI Kooperation zur Integration agentischer KI-Fähigkeiten in Unternehmen für Wachstum

Accenture und OpenAI arbeiten zusammen, um Unternehmen dabei zu unterstützen, agentische KI-Fähigkeiten in den Kern ihres Geschäfts zu integrieren und neue Wachstumspotenziale freizusetzen.</description>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 20:00:38 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - Generally Available: Perth - Azure Extended Zones</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/en-us/updates?id=535363</link>
         <description>Ankündigung der allgemeinen Verfügbarkeit der Perth Azure Extended Zone, einer kleinen Erweiterung von Azure für latenzarme und datenresidente Workloads.

Die Perth Azure Extended Zone ist jetzt allgemein verfügbar. Azure Extended Zones sind kleine Azure-Erweiterungen in urbanen Gebieten oder speziellen Rechtsgebieten, die eine geringe Latenz und Datenhoheit gewährleisten.</description>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 20:13:27 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft - Offiziell verfügbar: Azure Content Understanding</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/offiziell-verfuegbar-azure-content-understanding.aspx</link>
         <description>Mit Azure Content Understanding erhältst du einen Service, der unstrukturierte Inhalte präziser denn je analysiert, anreichert und für RAG-, Such- und Agenten-Szenarien nutzbar macht.

Azure Content Understanding ist ein neuer Service, der unstrukturierte Inhalte präzise analysiert, anreichert und für verschiedene Szenarien wie RAG, Suche und Agenten nutzbar macht.</description>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 20:43:10 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Tech Community Microsoft - Logic Apps Aviators Newsletter - December 2025</title>
         <link>https://techcommunity.microsoft.com/blog/integrationsonazureblog/logic-apps-aviators-newsletter---december-2025/4474048</link>
         <description>Newsletter-Ausgabe Dezember 2025: Ace Aviator des Monats, Produktneuigkeiten, Community Playbook, Neuigkeiten aus der Community

Der Newsletter enthält das Porträt des Ace Aviator des Monats Daniel Jonathan, aktuelle Nachrichten aus der Produktgruppe Logic Apps, eine Community Playbook Sektion sowie Neuigkeiten aus der Community. Es werden neue Features, Updates und Veranstaltungen rund um Azure Logic Apps vorgestellt, inklusive Videos und Artikeln von Mitgliedern der Microsoft-Community.</description>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 15:15:17 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI - Funding grants for new research into AI and mental health</title>
         <link>https://openai.com/index/ai-mental-health-research-grants</link>
         <description>Förderung neuer Forschung im Bereich KI und psychische Gesundheit. Programm unterstützt Projekte zur Untersuchung von Risiken, Vorteilen und Anwendungen zur Verbesserung von Sicherheit und Wohlbefinden.

OpenAI vergibt Fördermittel von bis zu 2 Millionen US-Dollar für Forschungsprojekte an der Schnittstelle von KI und psychischer Gesundheit. Das Programm unterstützt Projekte, die reale Risiken, Vorteile und Anwendungen untersuchen, um Sicherheit und Wohlbefinden zu verbessern.</description>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 20:30:39 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Techwiese - Multi-Agent-Workflows in Foundry: Komplexe Prozesse einfach orchestrieren</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/multi-agent-workflows-in-foundry-komplexe-prozesse-einfach-orchestrieren.aspx</link>
         <description>Foundry führt Multi-Agent-Workflows ein: Damit orchestrierst du komplexe Prozesse visuell oder per YAML, koordinierst mehrere Agenten und behältst dank voller Beobachtbarkeit die Kontrolle.

Foundry führt Multi-Agent-Workflows ein, mit denen komplexe Prozesse visuell oder per YAML orchestriert werden können. Es ermöglicht die Koordination mehrerer Agenten und bietet volle Beobachtbarkeit für bessere Kontrolle.</description>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 21:14:02 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - [Launched] Generally Available: Azure Load Balancer bandwidth metrics now support Protocol dimension</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=536747</link>
         <description>Allgemeine Verfügbarkeit von Azure Load Balancer Bandbreitenmetriken mit Protokolldimension - TCP-Traffic wird als Protocol=6 angezeigt.

Azure Load Balancer Bandbreitenmetriken (Byte, Paket, SYN Count) sind jetzt mit der neuen Dimension 'Protocol' im Azure-Portal verfügbar, die eine differenzierte Darstellung des Verkehrs nach Protokolltyp ermöglicht.</description>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 20:43:40 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [Launched] Generally Available: Azure Database for PostgreSQL Flexible Server in Belgium Central</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=534523</link>
         <description>Azure Database for PostgreSQL Flexible Server ist nun in der Azure-Region Belgien Central verfügbar. Der flexible Server bietet skalierbare und verwaltete PostgreSQL-Datenbanken für vielfältige Anwendungen.

Microsoft hat die Verfügbarkeit des Azure Database for PostgreSQL Flexible Server in der Azure-Region Belgien Central bekanntgegeben. Diese Erweiterung ermöglicht es Kunden, skalierbare und flexible PostgreSQL-Datenbanken in Belgien zu betreiben, unterstützt durch Azure Infrastruktur und Managementtools.</description>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 20:43:42 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - Announcing the initial People-First AI Fund grantees</title>
         <link>https://openai.com/index/people-first-ai-fund-grantees</link>
         <description>Die OpenAI Foundation gibt die ersten Empfänger des People-First AI Fund bekannt, der 40,5 Millionen US-Dollar an uneingeschränkten Fördergeldern an 208 gemeinnützige Organisationen vergibt, die Gemeinschaftsinnovationen und Chancen unterstützen.

Die OpenAI Foundation hat die anfänglichen Empfänger des People-First AI Fund bekannt gegeben, der über 40,5 Millionen US-Dollar in Form von uneingeschränkten Zuschüssen an 208 gemeinnützige Organisationen verteilt, die Gemeinschaftsinitiativen und -möglichkeiten fördern.</description>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 21:00:44 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Techwiese - Azure Networking: Neuerungen für mehr Sicherheit, Resilienz und Skalierung</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/azure-networking-neuerungen-fuer-mehr-sicherheit-resilienz-und-skalierung.aspx</link>
         <description>Azure Networking erhält ein starkes Update-Paket: mehr Schutz, höhere Ausfallsicherheit und deutlich mehr Leistung für anspruchsvolle Cloud- und AI-Workloads.

Azure Networking erhält ein starkes Update-Paket: mehr Schutz, höhere Ausfallsicherheit und deutlich mehr Leistung für anspruchsvolle Cloud- und AI-Workloads.</description>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 21:43:18 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [Launched] Generally Available: Azure Blob Storage SFTP - Resumable Uploads</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=499438</link>
         <description>Allgemeine Verfügbarkeit von resumable uploads für Azure Storage Blob SFTP, zur Fortsetzung von unterbrochenen Dateiübertragungen.

Ankündigung der allgemeinen Verfügbarkeit von unterbrechbaren Uploads für Azure Storage Blob SFTP. Nutzer können bei einem teilweisen Übertragungsfehler die teilweise Datei öffnen und den Upload fortsetzen. Diese Funktion optimiert die Dateiuploads und erhöht die Zuverlässigkeit.</description>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 21:13:38 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - Public Preview: Serverless workspaces in Azure Databricks</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=536721</link>
         <description>Serverless Workspaces in Azure Databricks sind jetzt in der Public Preview verfügbar und bieten eine vollständig verwaltete Workspace-Variante mit serverlosem Compute und Standard-Speicher.

Die Serverless Workspaces in Azure Databricks befinden sich in der Public Preview und bieten eine vollständig verwaltete Workspace-Typ, der mit serverlosem Compute und Standardspeicher vorkonfiguriert ist, um ein unternehmensfertiges SaaS-Erlebnis mit minimaler Infrastruktur zu liefern.</description>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 21:13:40 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Techwiese - GitHub Copilot: Custom Agents bringen neue Intelligenz in die Softwareentwicklung</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/github-copilot-custom-agents-bringen-neue-intelligenz-in-die-softwareentwicklung.aspx</link>
         <description>Copilot entwickelt sich mit den neuen Custom Agents von einem punktuellen Helfer zu einem System, das wirklich versteht, wie dein Team Software baut.

Copilot entwickelt sich mit den neuen Custom Agents von einem punktuellen Helfer zu einem System, das wirklich versteht, wie dein Team Software baut.</description>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 22:13:16 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI - Introducing OpenAI for Australia</title>
         <link>https://openai.com/global-affairs/openai-for-australia</link>
         <description>OpenAI startet OpenAI für Australien, um souveräne KI-Infrastruktur aufzubauen, mehr als 1,5 Millionen Arbeitnehmer weiterzubilden und Innovationen im wachsenden KI-Ökosystem des Landes zu beschleunigen.

OpenAI launcht OpenAI für Australien mit dem Ziel, eine souveräne KI-Infrastruktur zu schaffen, über 1,5 Millionen Arbeitnehmer weiterzubilden und die Innovation im wachsenden KI-Ökosystem Australiens zu fördern.</description>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 21:30:45 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Microsoft - Public Preview: Mistral Large 3 in Foundry</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=536937</link>
         <description>Mistral Large 3, ein Frontier-Class Open-Weight Modell mit Apache 2.0-Lizenzierung, jetzt verfügbar in Microsoft Foundry auf Azure, bietet Zuverlässigkeit, Kontextverständnis und multimodale Fähigkeiten.

Mistral Large 3, ein frontier-class open-weight Modell mit Apache 2.0 Lizenz, ist jetzt in Microsoft Foundry auf Azure erhältlich. Das Modell liefert unternehmensgerechte Zuverlässigkeit, langanhaltendes Kontextverständnis und multimodale Schlussfolgerungen - ideal für produktive Anwendungen.</description>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 21:43:41 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft TechWiese - Die wichtigsten News der Kalenderwoche 49/2025: Microsoft Azure, KI und mehr</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/die-wichtigsten-news-der-kalenderwoche-492025-microsoft-azure-ki-und-mehr.aspx</link>
         <description>Was hat sich in der vergangenen Woche für Developer und IT-Pros getan? Was waren die wichtigsten Ankündigungen? Gab es neue Lernressourcen? Unser TechWiese-Team hat jede Menge Links für dich zusammengestellt.

Was hat sich in der vergangenen Woche für Developer und IT-Pros getan? Was waren die wichtigsten Ankündigungen? Gab es neue Lernressourcen? Unser TechWiese-Team hat jede Menge Links für dich zusammengestellt.</description>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 22:43:21 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure - [Launched] Generally Available: Zonal placement for Azure file shares Azure Files Premium LRS in select regions.</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=541410</link>
         <description>Zonal Placement für Azure Files Premium LRS ist jetzt in ausgewählten Regionen allgemein verfügbar. Diese Funktion ermöglicht Steuerung der Zonenzugehörigkeit durch Festlegen von Speicherkonten auf eine bestimmte Verfügbarkeitszone.

Zonal Placement für Azure Files Premium LRS ist jetzt GA in ausgewählten Regionen. Diese Funktion gibt explizite Kontrolle über die Zonenzugehörigkeit, indem Speicherkonten eine spezifische Verfügbarkeitszone zugewiesen wird, was hohe Verfügbarkeit, Fehlerisolation und Vorhersagbarkeit ermöglicht.</description>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 22:13:40 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI - Instacart and OpenAI partner on AI shopping experiences</title>
         <link>https://openai.com/index/instacart-partnership</link>
         <description>Partnerschaft zwischen OpenAI und Instacart zur Einführung einer integrierten Einkaufs- und Bezahllösung in ChatGPT

OpenAI und Instacart vertiefen ihre langjährige Partnerschaft durch die Einführung der ersten vollständig integrierten Lebensmittel-Shopping- und Instant-Checkout-Payment-App in ChatGPT.</description>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 22:00:49 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft - Microsoft Azure: Neue Funktionen für mehr Souveränität, Ausfallsicherheit und KI im Betrieb</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/microsoft-azure-neue-funktionen-fuer-mehr-souveraenitaet-ausfallsicherheit-und-ki-im-betrieb.aspx</link>
         <description>Microsoft baut Azure für kritische Umgebungen weiter aus: mehr Kontrolle durch Azure Local, neue IoT-Funktionen für Echtzeit-Analysen und vereinfachtes Management verteilter IT mit Azure Arc.

Microsoft baut Azure für kritische Umgebungen weiter aus: mehr Kontrolle durch Azure Local, neue IoT-Funktionen für Echtzeit-Analysen und vereinfachtes Management verteilter IT mit Azure Arc.</description>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 23:13:24 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Tech Community Microsoft - Data Mapper Test Executor: A New Addition to Logic Apps Standard Test Framework</title>
         <link>https://techcommunity.microsoft.com/blog/integrationsonazureblog/data-mapper-test-executor-a-new-addition-to-logic-apps-standard-test-framework/4472440</link>
         <description>Ankündigung eines neuen Data Mapper Test Executors im Logic Apps Standard Test Framework für verbesserte Datenstruktur-Testunterstützung.

Der Data Mapper Test Executor bietet native Unterstützung für das Testen von XSLT- und Logic Apps Data Mapper-Dateien direkt im Logic Apps Standard Automated Test Framework. Dies ermöglicht schnellere Feedbackschleifen, verbesserte Zuverlässigkeit und eine optimierte Entwicklererfahrung. Das Framework unterstützt Schemaskontrolle, Transformationsprüfungen und bietet Performance-Optimierungen. Die neuesten SDK-Versionen sind für die Integration erforderlich.</description>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:45:27 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - OpenAI appoints Denise Dresser as Chief Revenue Officer</title>
         <link>https://openai.com/index/openai-appoints-denise-dresser</link>
         <description>Denise Dresser wird Chief Revenue Officer bei OpenAI und leitet globale Umsatzstrategie in Vertrieb und Kundenbetreuung.

Denise Dresser ist als Chief Revenue Officer bei OpenAI eingestiegen. Sie übernimmt die Verantwortung für die globale Umsatzstrategie über Enterprise und Customer Success. Ziel ist es, mehr Unternehmen dabei zu unterstützen, KI im Tagesgeschäft zu integrieren, während OpenAI weiterhin wächst.</description>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 22:30:53 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - Generally Available: FIPS compliant mode for Application Gateway V2 SKUs</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=536712</link>
         <description>FIPS 140-2 ist ein US-Regierungsstandard für Sicherheitsanforderungen in kryptographischen Modulen. Azure Application Gateway V2 unterstützt jetzt den FIPS-Modus.

Der Artikel informiert über die Verfügbarkeit des FIPS-kompatiblen Modus für Azure Application Gateway V2 SKUs, welcher den Sicherheitsstandard FIPS 140-2 erfüllt. Dies ist eine wichtige Neuerung für Kunden, die erhöhte Sicherheitsanforderungen erfüllen müssen.</description>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 22:43:47 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Techwiese - Azure Cosmos DB entwickelt sich zur Search-Native Database</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/azure-cosmos-db-entwickelt-sich-zur-search-native-database.aspx</link>
         <description>Azure Cosmos DB wird zur All-in-One-Lösung für KI-Anwendungen: Statt externe Vektordatenbanken oder Suchsysteme anzubinden, läuft künftig alles in einem global verteilten, hochverfügbaren System.

Azure Cosmos DB wird zur All-in-One-Lösung für KI-Anwendungen. Statt externe Vektordatenbanken oder Suchsysteme einzubinden, können künftig alle Funktionen in einem global verteilten und hochverfügbaren System integriert werden.</description>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 04:12:45 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft TechWiese - Die wichtigsten News der Kalenderwoche 50/2025: Microsoft Azure, KI und mehr</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/die-wichtigsten-news-der-kalenderwoche-502025-microsoft-azure-ki-und-mehr.aspx</link>
         <description>Was hat sich in der vergangenen Woche für Developer und IT-Pros getan? Wichtigste Ankündigungen und neue Lernressourcen wurden zusammengestellt.

Unser TechWiese-Team hat jede Menge Links und Neuigkeiten für Developer und IT-Professionals zu Microsoft Azure, KI und mehr in der Kalenderwoche 50/2025 gesammelt.</description>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 04:12:47 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [In preview] Public Preview: Azure Databricks Dashboard subscriptions now support Microsoft Teams</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=536907</link>
         <description>Erweiterte Dashboard-Abonnement-Funktionalität in Azure Databricks ermöglicht Einblicke direkt in Microsoft Teams, um die Zusammenarbeit zu verbessern.

Azure Databricks erweitert die Dashboard-Abonnements, sodass Insights jetzt direkt in Microsoft Teams bereitgestellt werden können. Dies bringt zeitnahe und handlungsorientierte Daten direkt in Teams-Workflows, was das wiederholte Nachschauen in Dashboards reduziert.</description>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 04:13:06 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - Update: Das Auslaufdatum für den Standard-Ausgangszugriff wurde auf den 31. März 2026 verlängert.</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=515484</link>
         <description>Das Auslaufdatum für den Standard-Ausgangszugriff wurde auf den 31. März 2026 verlängert, entsprechend einem umfassenden Update des Azure Virtual Network (VNet).

Die Verlängerung des Auslaufdatums für den Standard-Ausgangszugriff auf den 31. März 2026 ersetzt das zuvor festgelegte Datum vom 30. September 2025. Diese Änderung steht im Zusammenhang mit einem breiteren Update des Azure Virtual Network (VNet) und betrifft Azure-Kunden, die diese Funktionalität nutzen.</description>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 04:13:09 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI - Measuring AI’s capability to accelerate biological research</title>
         <link>https://openai.com/index/accelerating-biological-research-in-the-wet-lab</link>
         <description>OpenAI stellt einen realen Bewertungsrahmen vor, um zu messen, wie KI die biologische Forschung im Nasslabor beschleunigen kann.

OpenAI führt einen realen Bewertungsrahmen ein, um zu messen, wie KI die biologische Forschung im Nasslabor beschleunigen kann. Mit GPT-5 zur Optimierung eines molekularen Klonierungsprotokolls erforscht die Arbeit sowohl das Potenzial als auch die Risiken von KI-unterstützten Experimenten.</description>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 04:30:08 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI - Update to GPT-5 System Card: GPT-5.2</title>
         <link>https://openai.com/index/gpt-5-system-card-update-gpt-5-2</link>
         <description>GPT-5.2 ist die neueste Modellreihe in der GPT-5 Serie. Sicherheitsmaßnahmen entsprechen weitgehend den zuvor beschriebenen System Cards.

GPT-5.2 Modelle wurden auf vielfältigen Datensätzen trainiert, einschließlich öffentlich zugänglicher Informationen, Partnerdaten und Nutzergenerierten Inhalten.</description>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 04:30:09 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Techwiese - Visual Studio Code 1.107: Multi-Agent-Orchestrierung, verbesserte Chat-Integration und mehr</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/visual-studio-code-1107-multi-agent-orchestrierung-verbesserte-chat-integration-und-mehr.aspx</link>
         <description>VS Code führt Multi-Agent-Orchestrierung ein. Dazu kommen u. a. ein überarbeiteter Chat, ein Language Models Editor und verbessertes Handling dynamischer Webinhalte.

Visual Studio Code 1.107 bringt neue Features wie Multi-Agent-Orchestrierung, eine verbesserte Chat-Integration, einen Language Models Editor und eine verbesserte Handhabung dynamischer Webinhalte.</description>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 04:42:45 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - [In preview] Public Preview: Service Bus SDK type bindings in Azure Functions for Node.js</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=541427</link>
         <description>Kurze Beschreibung zu Azure Functions SDK Typ-Bindungen für Node.js im Public Preview Status.

Azure Functions triggers and bindings enable you to easily integrate event and data sources with function applications. Now that SDK type bindings support for Azure Blob Storage is available, we’re also introducing support for Service Bus SDK type bindings.</description>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 04:43:02 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - [In preview] Public Preview: Use Azure SRE Agent with Azure Cosmos DB</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=541813</link>
         <description>Einführung des Azure Cosmos DB Site Reliability Engineering (SRE) Agent zur Vereinfachung der Diagnose und Problemlösung in Azure Cosmos DB Anwendungen.

Die neue Funktion ermöglicht es, Probleme in Anwendungen, die Azure Cosmos DB verwenden, mit Hilfe des Azure Cosmos DB Site Reliability Engineering Agent schnell zu diagnostizieren und zu lösen. Der Agent basiert auf der Azure SRE Agent Plattform.</description>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 04:43:05 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - Developers can now submit apps to ChatGPT</title>
         <link>https://openai.com/index/developers-can-now-submit-apps-to-chatgpt</link>
         <description>Entwickler können jetzt Apps zur Überprüfung und Veröffentlichung in ChatGPT einreichen. Genehmigte Apps erscheinen in einem neuen Verzeichnis im Produkt für eine einfache Entdeckung.

Entwickler können nun Apps zur Überprüfung und Veröffentlichung in ChatGPT einreichen. Genehmigte Apps erscheinen in einem neuen Verzeichnis im Produkt für einfache Entdeckung. Aktualisierte Werkzeuge, Richtlinien und das Apps SDK helfen Entwicklern, leistungsstarke chat-native Erfahrungen zu erstellen, die realweltliche Aktionen in ChatGPT integrieren.</description>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 05:00:11 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Techwiese - Offiziell verfügbar: Geo-Replication bei Azure Service Bus Premium</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/offiziell-verfuegbar-geo-replication-bei-azure-service-bus-premium.aspx</link>
         <description>Azure Service Bus Premium unterstützt jetzt Geo-Replication mit vollständiger Replikation von Metadaten und Nachrichten über Azure-Regionen hinweg.

Azure Service Bus Premium unterstützt jetzt Geo-Replication mit vollständiger Replikation von Metadaten und Nachrichten über Azure-Regionen hinweg. Dies ermöglicht erhöhte Verfügbarkeit und Disaster-Recovery über verschiedene Azure-Regionen hinweg.</description>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:12:45 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure - [In preview] Public Preview: Azure Blob-to-Blob migration made simple with Azure Storage Mover</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=542813</link>
         <description>Öffentliche Vorschau der Azure Storage Mover-Funktion für sichere Migration von Daten zwischen Blob-Containern in Azure.

Azure Storage Mover’s neue Azure Blob container-to-container Migrationsfunktion befindet sich jetzt in der öffentlichen Vorschau. Sie ermöglicht es Organisationen, Daten sicher zwischen zwei Blob-Containern innerhalb desselben oder verschiedener Speicherkonten, Abonnements oder Azure-Regionen zu verschieben.</description>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:13:04 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - Introducing GPT-5.2-Codex</title>
         <link>https://openai.com/index/introducing-gpt-5-2-codex</link>
         <description>GPT-5.2-Codex ist OpenAIs fortschrittlichstes Codierungsmodell mit umfassenden Fähigkeiten.

GPT-5.2-Codex ist OpenAIs fortschrittlichstes Codierungsmodell, das langes logisches Denken, großskalige Code-Transformationen und verbesserte Cybersicherheitsfunktionen bietet.</description>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:30:10 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - Addendum to GPT-5.2 System Card: GPT-5.2-Codex</title>
         <link>https://openai.com/index/gpt-5-2-codex-system-card</link>
         <description>Sicherheitsmaßnahmen für GPT-5.2-Codex, inklusive modell- und produktbezogener Schutzmechanismen.

Diese Systemkarte beschreibt umfassende Sicherheitsmaßnahmen für GPT‑5.2-Codex, darunter modellbezogene Maßnahmen wie spezielles Sicherheitstraining gegen schädliche Aufgaben und Prompt-Injektionen sowie produktbezogene Maßnahmen wie Agenten-Sandboxing und konfigurierbaren Netzwerkzugang.</description>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:30:11 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - Updating our Model Spec with teen protections</title>
         <link>https://openai.com/index/updating-model-spec-with-teen-protections</link>
         <description>OpenAI aktualisiert seine Modell-Spezifikation mit neuen Prinzipien für unter 18-Jährige, die ChatGPT helfen, Jugendliche sicher und altersgerecht zu unterstützen.

OpenAI ergänzt seine Modell-Spezifikation um neue Prinzipien für Minderjährige, die sicherstellen, dass ChatGPT Teenagern altersgerechte und sichere Unterstützung bietet. Dies stärkt Schutzmechanismen und verbessert die Sicherheit von Jugendlichen.</description>
<pubDate>Fri, 19 Dec 2025 05:30:22 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Techwiese - KI, Cloud und moderne Softwareentwicklung: Event-Highlights im Januar und Februar 2026</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/ki-cloud-und-moderne-softwareentwicklung-event-highlights-im-januar-und-februar-2026.aspx</link>
         <description>Das neue Jahr wird für Unternehmen zum Jahr der Weichenstellungen: Unsere ersten Events 2026 geben Einblicke in Agentic AI, GitHub Copilot und mehr – vor Ort oder flexibel online.

Im Januar und Februar 2026 bietet Microsoft spannende Events rund um Künstliche Intelligenz, Cloud-Technologien und moderne Softwareentwicklung. Teilnehmer erhalten Einblicke in Agentic AI, GitHub Copilot und weitere innovative Themen. Die Veranstaltungen finden sowohl vor Ort als auch online statt, um flexible Teilnahme zu ermöglichen.</description>
<pubDate>Sat, 20 Dec 2025 05:42:46 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - Continuously hardening ChatGPT Atlas against prompt injection</title>
         <link>https://openai.com/index/hardening-atlas-against-prompt-injection</link>
         <description>OpenAI stärkt ChatGPT Atlas gegen Prompt Injection Angriffe mit automatisiertem Red Teaming und Verstärkendem Lernen.

OpenAI arbeitet kontinuierlich daran, ChatGPT Atlas gegen Prompt Injection-Angriffe zu härten, indem ein automatisierter Red Teaming-Prozess eingesetzt wird, der mit Verstärkendem Lernen trainiert wurde. Diese proaktive Entdeckungs- und Patch-Schleife hilft, neue Exploits frühzeitig zu erkennen und die Abwehrmechanismen des Browser-Agenten zu stärken, während KI immer mehr Agentenverhalten annimmt.</description>
<pubDate>Tue, 23 Dec 2025 06:00:15 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft - Kostenfreies E-Book: Mit Microsoft Fabric zur Datenplattform für Künstliche Intelligenz</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/kostenfreies-e-book-mit-microsoft-fabric-zur-datenplattform-fuer-kuenstliche-intelligenz.aspx</link>
         <description>Deine Daten. Deine Strategie. Deine Zukunft mit KI. Erfahre im E-Book, wie du mit Microsoft Fabric Datensilos auflöst und eine leistungsstarke Datenplattform für Künstliche Intelligenz aufbaust.

Deine Daten. Deine Strategie. Deine Zukunft mit KI. Erfahre im E-Book, wie du mit Microsoft Fabric Datensilos auflöst und eine leistungsstarke Datenplattform für Künstliche Intelligenz aufbaust.</description>
<pubDate>Wed, 24 Dec 2025 06:12:50 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure - Retirement: Deprecation of Custom Resource Providers</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=513892</link>
         <description>Azure gibt die Einstellung des Custom Resource Provider (CuRP) Dienstes bekannt.

Im Jahr 2026 wird Azure Resource Manager den Custom Resource Provider (CuRP) Dienst einstellen. Die Funktion wird zum 31. Oktober 2026 eingestellt. Ein sogenannter "Scream Test" wird am 27. Oktober 2025 als Teil der Einstellung durchgeführt.</description>
<pubDate>Tue, 30 Dec 2025 05:43:11 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Azure - [Launched] Generally Available: Azure Premium SSD v2 Disk is now available in Austria East and in a second Availability Zone in Japan West</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=544080</link>
         <description>Azure Premium SSD v2 ist jetzt in Austria East und einer zweiten Availability Zone in Japan West verfügbar. Next-Gen Blockspeicher mit niedrigen Latenzen und gutem Preis-Leistungs-Verhältnis.

Azure Premium SSD v2, eine Blockspeicherlösung der nächsten Generation, bietet sub-millisekündliche Latenzen und hervorragende Preis-Leistung. Jetzt allgemein verfügbar in Austria East und Japan West (zweite Availability Zone).</description>
<pubDate>Thu, 01 Jan 2026 06:13:15 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - Announcing OpenAI Grove Cohort 2</title>
         <link>https://openai.com/index/openai-grove</link>
         <description>OpenAI Grove Cohort 2 ist ein 5-wöchiges Gründerprogramm mit $50K API-Credits und Mentorship.

Die Bewerbungen für das OpenAI Grove Cohort 2 Programm sind jetzt geöffnet. Es handelt sich um ein 5-wöchiges Programm für Gründer in jeder Phase, von der Ideenfindung bis zum fertigen Produkt. Teilnehmer erhalten $50.000 an API-Credits, frühen Zugriff auf KI-Tools und praktische Betreuung durch das OpenAI-Team.</description>
<pubDate>Sat, 03 Jan 2026 06:30:22 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft - Die richtigen KI-Use Cases auswählen: Praxisleitfaden für Unternehmen</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/die-richtigen-ki-use-cases-auswaehlen-praxisleitfaden-fuer-unternehmen.aspx</link>
         <description>Das kostenfreie E-Book zeigt dir Schritt für Schritt, wie du Potenziale erkennst, priorisierst und KI so einsetzt, dass sie echten Mehrwert liefert – inklusive Praxisbeispielen und Microsoft-Tools.

Dieser Praxisleitfaden von Microsoft bietet Unternehmen eine umfassende Unterstützung bei der Auswahl der richtigen KI-Use Cases. Das kostenfreie E-Book erklärt Schritt für Schritt, wie Potenziale erkannt und priorisiert werden können, um KI gezielt und wertschöpfend einzusetzen. Neben theoretischen Grundlagen enthält der Leitfaden auch Praxisbeispiele sowie Hinweise zu relevanten Microsoft-Tools.</description>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:43:03 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - Introducing ChatGPT Health</title>
         <link>https://openai.com/index/introducing-chatgpt-health</link>
         <description>ChatGPT Health ist eine spezielle Erfahrung, die Ihre Gesundheitsdaten und Apps sicher verbindet, mit Datenschutz und einem von Ärzten informierten Design.

ChatGPT Health ist eine dedizierte Erfahrung, die Ihre Gesundheitsdaten und Apps sicher verbindet, mit Datenschutzvorkehrungen und einem an Ärzten orientierten Design.</description>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:00:28 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - How Tolan builds voice-first AI with GPT-5.1</title>
         <link>https://openai.com/index/tolan</link>
         <description>Tolan baute einen sprachgesteuerten KI-Begleiter mit GPT-5.1, der niedrige Latenz, Echtzeit-Kontextrekonstruktion und gedächtnisgesteuerte Persönlichkeiten für natürliche Gespräche kombiniert.

Tolan entwickelte eine KI, die speziell für Sprachsteuerung optimiert ist. Sie nutzt GPT-5.1, reagiert schnell, kann Kontext in Echtzeit rekonstruieren und verwendet Gedächtnis, um unterschiedliche Persönlichkeiten für flüssige und natürliche Gespräche zu kreieren.</description>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:00:30 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Techwiese - XAML Studio ist jetzt Open Source</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/xaml-studio-ist-jetzt-open-source.aspx</link>
         <description>XAML Studio wird Open Source und öffnet damit die Tür für mehr Transparenz und Innovation im WinUI-Ökosystem.

XAML Studio wird Open Source und öffnet damit die Tür für mehr Transparenz und Innovation im WinUI-Ökosystem. Erfahre, welche Möglichkeiten das für XAML-Developer bietet.</description>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:13:02 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - OpenAI for Healthcare</title>
         <link>https://openai.com/index/openai-for-healthcare</link>
         <description>OpenAI for Healthcare ermöglicht sichere, enterprise-taugliche KI, die HIPAA-Compliance unterstützt, administrative Belastungen reduziert und klinische Arbeitsabläufe fördert.

OpenAI for Healthcare enables secure, enterprise-grade AI that supports HIPAA compliance—reducing administrative burden and supporting clinical workflows.</description>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:30:31 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft TechWiese - Die wichtigsten News der Kalenderwoche 2/2026: Microsoft Azure, KI und mehr</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/die-wichtigsten-news-der-kalenderwoche-22026-microsoft-azure-ki-und-mehr.aspx</link>
         <description>Wöchentliche News für Developer und IT-Pros: Ankündigungen, Lernressourcen und mehr von Microsoft Azure und KI.

Was hat sich in der vergangenen Woche für Developer und IT-Pros getan? Was waren die wichtigsten Ankündigungen? Gab es neue Lernressourcen? Unser TechWiese-Team hat jede Menge Links für dich zusammengestellt.</description>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:43:02 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Techwiese - Offiziell verfügbar: Copilot Studio Extension für Visual Studio Code</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/offiziell-verfuegbar-copilot-studio-extension-fuer-visual-studio-code.aspx</link>
         <description>Mit der neuen Copilot Studio Extension für Visual Studio Code entwickelst du Copilot-Agents direkt in deinem gewohnten IDE-Workflow, inklusive Versionierung, Reviews u. v. m.

Die Copilot Studio Extension für Visual Studio Code ermöglicht die Entwicklung von Copilot-Agents direkt im IDE-Workflow. Features umfassen Versionierung, Reviews und weitere Funktionen zur Verbesserung des Entwicklererlebnisses.</description>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 05:12:47 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft - Digitale Souveränität sichern: Microsoft Tech Brief zur Sovereign Cloud am 22. Januar</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/digitale-souveraenitaet-sichern-microsoft-tech-brief-zur-sovereign-cloud-am-22-januar.aspx</link>
         <description>Beim virtuellen Microsoft Tech Brief am 22. Januar erfährst du, wie die Microsoft Sovereign Cloud Unternehmen dabei unterstützt, Datenhoheit, Compliance und Innovationsfähigkeit in Einklang zu bringen.

Beim virtuellen Microsoft Tech Brief am 22. Januar erfährst du, wie die Microsoft Sovereign Cloud Unternehmen dabei unterstützt, Datenhoheit, Compliance und Innovationsfähigkeit in Einklang zu bringen.</description>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 05:12:49 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Azure - [In preview] Public Preview: User delegation SAS for Azure Tables, Azure Files, and Azure Queues</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=548987</link>
         <description>User delegation SAS für Azure Tables, Azure Files und Azure Queues ist jetzt in öffentlicher Vorschau verfügbar. Erweiterung der Unterstützung von User delegation SAS, die bereits für Blobs verfügbar ist.

User delegation SAS (Shared Access Signature) wurde für Azure Tables, Azure Files und Azure Queues in Public Preview veröffentlicht. Diese Funktion erweitert die bereits für Blobs vorhandene Möglichkeit, Benutzerdelegation für den sicheren Zugriff zu verwenden.</description>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 05:13:06 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates (Microsoft) - [Launched] Generally Available: Ubuntu 24.04 support in AKS</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=536550</link>
         <description>Ubuntu 24.04 ist jetzt allgemein in AKS ab Kubernetes Version 1.32 verfügbar. Containerd 2.0 ist standardmäßig aktiviert. Ab Version 1.35 ist Ubuntu 24.04 der Standard bei OS-Sku `Ubuntu`.

Ubuntu 24.04 ist nun allgemein verfügbar auf AKS in Kubernetes Version 1.32 und höher. Containerd 2.0 ist standardmäßig aktiviert. Ubuntu 24.04 ist ab Kubernetes Version 1.35 mit OS Sku `Ubuntu` standardmäßig und kann auf zwei Arten aktiviert werden.</description>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 05:13:09 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI - Investing in Merge Labs</title>
         <link>https://openai.com/index/investing-in-merge-labs</link>
         <description>OpenAI investiert in Merge Labs für Gehirn-Computer-Schnittstellen zur Verbindung biologischer und künstlicher Intelligenz.

OpenAI investiert in Merge Labs, um neue Gehirn-Computer-Schnittstellen zu fördern, die biologische und künstliche Intelligenz verbinden, um menschliche Fähigkeiten und Erfahrungen zu maximieren.</description>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 05:30:09 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Tech Community - Upcoming Agentic Azure Logic Apps Workshops</title>
         <link>https://techcommunity.microsoft.com/blog/integrationsonazureblog/upcoming-agentic-azure-logic-apps-workshops/4484526</link>
         <description>Kostenlose Workshops zu Logic Apps MCP Servers und dem Aufbau Agentic Business Processes mit Azure Logic Apps.

In diesem Blog-Beitrag werden kostenlose Workshops vorgestellt, bei denen man lernen kann, wie man Logic Apps MCP Servers einsetzt und Agentic Business Processes mit Azure Logic Apps baut. Termine sind der 13. Januar 2026 und der 16. Januar 2026, jeweils mit Registrierung über LinkedIn.</description>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 05:33:54 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI - AI for self empowerment</title>
         <link>https://openai.com/index/ai-for-human-agency</link>
         <description>Wie KI die menschliche Handlungsmacht erweitert, indem sie Fähigkeitslücken schließt - und so Menschen, Unternehmen und Ländern hilft, Produktivität, Wachstum und Chancen freizusetzen.

Wie KI die menschliche Handlungsmacht erweitert, indem sie Fähigkeitslücken schließt — und Menschen, Unternehmen und Ländern hilft, echte Produktivität, Wachstum und Chancen freizusetzen.</description>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:00:14 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft - Microsoft Tech Brief: Real-Time Intelligence mit Microsoft Fabric und Fabric IQ</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/microsoft-tech-brief-real-time-intelligence-mit-microsoft-fabric-und-fabric-iq.aspx</link>
         <description>Wie lassen sich Streaming-Daten in Echtzeit nutzbar machen und KI-gestützte Entscheidungen darauf aufbauen? Erfahre am 12. Februar, wie Real-Time Intelligence und Fabric IQ zusammenspielen.

Der Artikel beschreibt, wie Streaming-Daten in Echtzeit nutzbar gemacht werden können und KI-gestützte Entscheidungen darauf basieren. Am 12. Februar wird aufgezeigt, wie Real-Time Intelligence und Fabric IQ zusammenwirken.</description>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:12:47 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - Stargate Community</title>
         <link>https://openai.com/index/stargate-community</link>
         <description>Stargate Community plans detail a community-first approach to AI infrastructure, using locally tailored plans shaped by community input, energy needs, and workforce priorities.

Stargate Community plant einen gemeinschaftsorientierten Ansatz für KI-Infrastruktur mit lokal angepassten Plänen, die durch Beiträge der Gemeinschaft, Energiebedarf und Prioritäten der Arbeitskräfte geprägt sind.</description>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:30:14 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - Generally Available: Azure Load Testing in Switzerland North</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=550685</link>
         <description>Azure Load Testing in Azure App Testing ist nun allgemein verfügbar in Switzerland North. Kunden können einen vollständig verwalteten Lasttest-Service nutzen.

Azure Load Testing capability in Azure App Testing ist jetzt allgemein verfügbar in Switzerland North. Kunden können Azure Load Testing verwenden, um hohe Lasten zu generieren, Simulationen durchzuführen und Leistungsprobleme zu identifizieren.</description>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 05:43:06 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - [Launched] Generally Available: Ubuntu 24.04 support in AKS</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=548096</link>
         <description>Ubuntu 24.04 ist jetzt allgemein verfügbar in AKS mit Kubernetes Version 1.32, containerd 2.0 standardmäßig aktiviert.

Kunden, die AKS-Cluster upgraden, benötigen oft einen klaren und flexiblen Pfad, um neue OS-Versionen einzuführen, ohne Arbeitslasten zu unterbrechen. Ubuntu 24.04 ist jetzt allgemein verfügbar in AKS ab Kubernetes Version 1.32, mit containerd 2.0 als Standard.</description>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 05:43:08 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - How Higgsfield turns simple ideas into cinematic social videos</title>
         <link>https://openai.com/index/higgsfield</link>
         <description>Entdecken Sie, wie Higgsfield Content-Erstellern mithilfe von OpenAI GPT-4.1, GPT-5 und Sora 2 aus einfachen Eingaben kinoreife, Social-Media-fokussierte Videos erstellt.

Higgsfield wandelt einfache Ideen in kinoreife Social-Videos um, indem es fortschrittliche KI-Technologien von OpenAI GPT-4.1, GPT-5 und Sora 2 verwendet, um Content-Erstellern die Produktion hochwertiger Videos zu erleichtern.</description>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:00:14 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure - [Launched] Generally Available: Reporting in Playwright Workspaces (part of Azure App Testing)</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=550379</link>
         <description>Reporting capabilities are now live in Playwright Workspaces. Die neueste Aktualisierung bietet ein integriertes, flexibles und kollaboratives Berichtserlebnis, das das Debuggen von Tests in Playwright Workspaces einfacher, schneller und effizienter macht.

Die Berichterstattungsfunktionen sind jetzt in Playwright Workspaces verfügbar. Diese aktualisierte Funktion ermöglicht eine verbesserte Erfahrung zur Fehlersuche und Zusammenarbeit, um Testprozesse in Playwright Workspaces zu optimieren.</description>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:13:10 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [Launched] Generally Available: StandardV2 NAT Gateway with zone-redundancy and StandardV2 public IPs</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=547772</link>
         <description>StandardV2 SKU NAT Gateway ist jetzt allgemein verfügbar und bietet verbesserte Zuverlässigkeit, Leistung und Dual-Stack-Konnektivität zu gleichen Preisen wie die Standard-SKU. StandardV2 Public IP-Adressen sind ebenfalls allgemein verfügbar.

Der Artikel beschreibt die allgemeine Verfügbarkeit (GA) der StandardV2 NAT Gateway SKU bei Azure. Diese bietet verbesserte Ausfallsicherheit, höhere Leistung und Dual-Stack-Konnektivität. Zusätzlich sind die StandardV2 Public IP-Adressen und Präfixe ebenfalls allgemein verfügbar. Das Ganze wird zum gleichen Preis wie die vorherige Standard SKU angeboten.</description>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:13:15 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft TechWiese - Microsoft Foundry für VS Code: Update verbessert Workflows und Agenten-Handling</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/microsoft-foundry-fuer-vs-code-update-verbessert-workflows-und-agenten-handling.aspx</link>
         <description>Das Januar-Update bringt mehr Übersicht und Kontrolle in die Entwicklung von KI-Workflows, u. a. neue Visualisierungsfunktionen, interaktive Tests für Prompt Agents und besser einsehbarer Code.

Das Januar-Update von Microsoft Foundry für VS Code verbessert die Entwicklung von KI-Workflows durch neue Visualisierungsfunktionen, interaktive Tests für Prompt Agents und eine verbesserte Einsicht in den Code. Dies ermöglicht eine bessere Übersicht und Kontrolle beim Arbeiten mit Agenten.</description>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:12:51 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - Inside Praktika's conversational approach to language learning</title>
         <link>https://openai.com/index/praktika</link>
         <description>Praktika verwendet GPT-4.1 und GPT-5.2, um adaptive KI-Tutoren zu erstellen, die personalisierte Lektionen anbieten, Fortschritte verfolgen und Lernenden helfen, echte Sprachkompetenz zu erreichen.

Praktika setzt auf die fortschrittlichen KI-Modelle GPT-4.1 und GPT-5.2, um interaktive Sprachlerntutoren zu entwickeln. Diese Tutorensysteme passen sich an den Lernfortschritt der Nutzer an, personalisieren den Unterricht und unterstützen die Erreichung echter Sprachfertigkeiten.</description>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:30:18 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft TechWiese - Die wichtigsten News der Kalenderwoche 4/2026: GitHub, Azure App-Plattform und mehr </title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/die-wichtigsten-news-der-kalenderwoche-42026-github-azure-app-plattform-und-mehr-.aspx</link>
         <description>Was hat sich in der vergangenen Woche für Developer und IT-Pros getan? Was waren die wichtigsten Ankündigungen? Gab es neue Lernressourcen? Unser TechWiese-Team hat jede Menge Links für dich zusammengestellt.

Was hat sich in der vergangenen Woche für Developer und IT-Pros getan? Was waren die wichtigsten Ankündigungen? Gab es neue Lernressourcen? Unser TechWiese-Team hat jede Menge Links für dich zusammengestellt.</description>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 07:42:51 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft TechWiese - Azure Cosmos DB Agent Kit: Mehr Know-how für deinen KI-Coding-Assistenten</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/azure-cosmos-db-agent-kit-mehr-know-how-fuer-deinen-ki-coding-assistenten.aspx</link>
         <description>Das Azure Cosmos DB Agent Kit erweitert deinen KI-Coding-Assistenten um tiefes Praxiswissen zu Datenmodellierung, Partitionierung und Performance.

Das Azure Cosmos DB Agent Kit erweitert deinen KI-Coding-Assistenten um tiefes Praxiswissen zu Datenmodellierung, Partitionierung und Performance.</description>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:12:55 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - How Indeed uses AI to help evolve the job search</title>
         <link>https://openai.com/index/indeed-maggie-hulce</link>
         <description>Ein Artikel über den Einfluss von KI auf Jobsuche, Recruiting und Talentakquise, präsentiert von Maggie Hulce, CRO bei Indeed.

Indeed’s CRO Maggie Hulce teilt Einblicke, wie KI die Jobsuche, das Recruiting und die Talentakquise für Arbeitgeber und Arbeitssuchende transformiert.</description>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:30:21 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure - Public Preview: Azure Command Launcher for Java</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=543994</link>
         <description>Ankündigung der öffentlichen Vorschau von Azure Command Launcher für Java, einem neuen JVM-Launcher speziell für Azure optimiert.

Auf der Microsoft Ignite 2025 wurde die öffentliche Vorschau des Azure Command Launcher für Java vorgestellt. Dieses neue Tool bietet eine verbesserte Ergonomie für Java-Anwendungen, die in Containern und virtuellen Maschinen auf Azure ausgeführt werden.</description>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:43:14 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft TechWiese - Agent Skills: Kontext gezielt nutzen für spezialisierte KI-Agenten</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/agent-skills-kontext-gezielt-nutzen-fuer-spezialisierte-ki-agenten.aspx</link>
         <description>Mit Agent Skills kannst du deine KI-Coding-Agenten gezielt auf Microsoft Foundry und Azure spezialisieren. Statt alles zu laden, gibst du nur das Wissen mit, das wirklich zählt.

Mit Agent Skills können KI-Coding-Agenten gezielt und spezialisiert auf Microsoft Foundry und Azure eingesetzt werden, indem nur relevantes Wissen in den Kontext gegeben wird. Dies optimiert die Nutzung der KI-Agenten für spezifische Aufgaben.</description>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:42:56 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI - PVH reimagines the future of fashion with OpenAI</title>
         <link>https://openai.com/index/pvh-future-of-fashion</link>
         <description>PVH Corp., Muttergesellschaft von Calvin Klein und Tommy Hilfiger, nutzt ChatGPT Enterprise, um KI in Modedesign, Lieferkette und Kundenbindung zu integrieren.

PVH Corp., Eigentümer von Calvin Klein und Tommy Hilfiger, implementiert ChatGPT Enterprise, um KI-Technologien in den Bereichen Modedesign, Lieferkettenmanagement und Kundeninteraktion einzusetzen und damit die Zukunft der Mode neu zu gestalten.</description>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:00:23 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Tech Community Microsoft - Introducing Unit Test Agent Profiles for Logic Apps and Data Maps</title>
         <link>https://techcommunity.microsoft.com/blog/integrationsonazureblog/introducing-unit-test-agent-profiles-for-logic-apps--data-maps/4490216</link>
         <description>Ankuendigung zu Unit Test Agent Profiles fuer Logic Apps Standard Workflows und Data Maps. Diese Agenten helfen bei der Erstellung von Unit Tests mit MSTest.

Der Artikel stellt Unit Test Agent Profiles vor, die bei der Entdeckung von Workflows und Maps, beim Schreiben von wiederverwendbaren Spezifikationen, der Generierung typisierter Mocks und der Implementierung von MSTest Suiten fuer Azure Logic Apps Standard Projekte helfen. Es gibt spezialisierte Agenten fuer Logic Apps Workflow Unit Tests und Data Map Unit Tests, die einen spezifikationsgetriebenen Ansatz foerdern und die Testautomatisierung erleichtern.</description>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:04:18 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - Azure AMD Turin Dasv7, Easv7 und Fasv7-Serie Virtuelle Maschinen veröffentlicht</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=552318</link>
         <description>Allgemeine Verfügbarkeit von Azure AMD Turin-Dasv7-, Easv7- und Fasv7-Serien VM, mit und ohne lokale Laufwerksunterstützung, in mehreren Azure-Regionen.

Die general purpose Dasv7 und Dalsv7, memory-optimized Easv7, und compute-optimized Fasv7, Falsv7, Famsv7 VMs sind jetzt allgemein verfügbar. Diese neuen VM-Serien sind in verschiedenen Azure-Regionen wie Australia East und Central für den produktiven Einsatz verfügbar.</description>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 07:13:13 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - Retirement: Support for Python 3.10 ends on October 1, 2026 – upgrade your Azure Functions apps to Python 3.13</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=545771</link>
         <description>Support für Python 3.10 in Azure Functions endet am 1. Oktober 2026. Apps laufen weiter, aber keine Sicherheitsupdates und Leistungsverbesserungen mehr. Aktualisieren Sie auf Python 3.13.

Am 1. Oktober 2026 endet der Support für Python 3.10 in Azure Functions entsprechend dem Ende der Community-Unterstützung. Ihre Apps, die auf Azure Functions ausgeführt werden, laufen weiter, aber Sicherheitsupdates und Leistungsoptimierungen sind nicht mehr verfügbar. Es wird empfohlen, die Azure Functions Apps auf Python 3.13 zu aktualisieren.</description>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 07:13:15 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - [Launched] Generally Available: Latest PostgreSQL minor versions supported by Azure Database for PostgreSQL – Flexible Server</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=550164</link>
         <description>PostgreSQL minor versions 18.1, 17.7, 16.11, 15.15, 14.20, and 13.23 are now supported by Azure Database for PostgreSQL – Flexible Server. Automatic monthly maintenance upgrades.

Die neuesten Minor-Versionen von PostgreSQL (18.1, 17.7, 16.11, 15.15, 14.20 und 13.23) werden ab sofort vom Azure Database for PostgreSQL – Flexible Server unterstützt. Diese Upgrades erfolgen automatisch im Rahmen der monatlichen geplanten Wartung in Azure.</description>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 07:13:17 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - Taisei Corporation shapes the next generation of talent with ChatGPT</title>
         <link>https://openai.com/index/taisei</link>
         <description>Taisei Corporation nutzt ChatGPT Enterprise zur Unterstützung der Personalentwicklung und zur Skalierung generativer KI im globalen Baugeschäft.

Taisei Corporation setzt ChatGPT Enterprise ein, um die talentorientierte Entwicklung durch HR zu fördern und generative KI-Technologien weltweit im Bauwesen zu implementieren.</description>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:30:24 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - Retiring GPT-4o, GPT-4.1, GPT-4.1 mini, and OpenAI o4-mini in ChatGPT</title>
         <link>https://openai.com/index/retiring-gpt-4o-and-older-models</link>
         <description>OpenAI kündigt an, dass am 13. Februar 2026 die Modelle GPT-4o, GPT-4.1, GPT-4.1 mini und OpenAI o4-mini in ChatGPT aus dem Service entfernt werden. In der API gibt es aktuell keine Änderungen.

Am 13. Februar 2026 wird OpenAI neben der bereits angekündigten Einstellung von GPT-5 (Instant, Thinking und Pro) auch die Modelle GPT-4o, GPT-4.1, GPT-4.1 mini und OpenAI o4-mini in ChatGPT zurückziehen. Für die API sollen zum jetzigen Zeitpunkt keine Änderungen erfolgen.</description>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:30:30 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft - Die wichtigsten News der Kalenderwoche 5/2026: GitHub, Microsoft Azure und mehr</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/die-wichtigsten-news-der-kalenderwoche-52026-github-microsoft-azure-und-mehr.aspx</link>
         <description>Was hat sich in der vergangenen Woche für Developer und IT-Pros getan? Was waren die wichtigsten Ankündigungen? Gab es neue Lernressourcen? Unser TechWiese-Team hat jede Menge Links für dich zusammengestellt.

Was hat sich in der vergangenen Woche für Developer und IT-Pros getan? Was waren die wichtigsten Ankündigungen? Gab es neue Lernressourcen? Unser TechWiese-Team hat jede Menge Links für dich zusammengestellt.</description>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:43:02 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure - Retirement: Send data to Event Hubs and Storage Preview retiring July 31, 2026</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=551523</link>
         <description>Einstellung des Preview-Features 'Send virtual machine client data to Event Hubs and Storage' zum 31.07.2026.

Zum 31. Juli 2026 wird das Vorschau-Feature 'Send virtual machine client data to Event Hubs and Storage Preview' eingestellt. Es werden keine neuen Regeln zur Datensammlung mit diesem Feature mehr erstellt.</description>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:43:17 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Techwiese - winapp: Neue CLI vereinfacht die Windows-App-Entwicklung</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/winapp-neue-cli-vereinfacht-die-windows-app-entwicklung.aspx</link>
         <description>Die neue CLI vereinfacht die Windows-App-Entwicklung deutlich, von der Einrichtung der Umgebung über Debugging bis zum Packaging.

Die neue CLI ermöglicht eine deutliche Vereinfachung der Windows-App-Entwicklung. Sie unterstützt Entwickler von der Einrichtung der Entwicklungsumgebung über Debugging-Funktionen bis hin zum Packaging der Apps. Dies soll den Entwicklungsprozess effizienter und schneller machen.</description>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 10:13:10 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Tech Community Microsoft - Logic Apps Aviators Newsletter - February 2026</title>
         <link>https://techcommunity.microsoft.com/blog/integrationsonazureblog/logic-apps-aviators-newsletter---february-2026/4491309</link>
         <description>Newsletter mit Neuigkeiten und Highlights zu Logic Apps, inklusive Ace Aviator des Monats, Produktneuigkeiten und Community-News.

Der Logic Apps Aviators Newsletter für Februar 2026 präsentiert Camilla Bielk als Ace Aviator des Monats, Neuigkeiten aus der Produktentwicklung, anstehende Workshops und wertvolle Beiträge aus der Community zu Azure Logic Apps und Integrationstechnologien.</description>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 06:34:16 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [Launched] Generally Available: Serverless workspaces in Azure Databricks</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=550845</link>
         <description>Serverless workspaces in Azure Databricks sind jetzt allgemein verfügbar und bieten einen vollständig verwalteten Workspace-Typ mit serverlosem Compute und Standardspeicher.

Azure Databricks hat serverlose Arbeitsbereiche allgemein verfügbar gemacht, die eine SaaS-Erfahrung mit null Infrastruktur bieten. Diese Arbeitsbereiche sind vorab mit serverlosem Compute und Standard-Storage konfiguriert und eignen sich für Unternehmen.</description>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 08:13:23 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - Introducing the Codex app</title>
         <link>https://openai.com/index/introducing-the-codex-app</link>
         <description>Einführung der Codex-App für macOS als Kommandozentrale für KI-Codierung und Softwareentwicklung mit mehreren Agenten, parallelen Workflows und lang laufenden Aufgaben.

Introducing the Codex app for macOS—a command center for AI coding and software development with multiple agents, parallel workflows, and long-running tasks.</description>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 10:00:31 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI - Snowflake and OpenAI partner to bring frontier intelligence to enterprise data</title>
         <link>https://openai.com/index/snowflake-partnership</link>
         <description>Partnerschaft zwischen OpenAI und Snowflake zur Integration fortschrittlicher Intelligenz in Unternehmensdaten mit Fokus auf KI-Agenten und Insights.

OpenAI und Snowflake schließen eine Partnerschaft im Wert von 200 Millionen Dollar, um fortschrittliche Intelligenz direkt in Unternehmensdaten zu integrieren. Dies ermöglicht KI-Agenten und Einsichten direkt in der Snowflake-Plattform.</description>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 10:00:32 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>azure.microsoft.com - Public Preview: Azure Kubernetes Fleet Manager namespace-scoped resource placement</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=548198</link>
         <description>Feine Steuerung der Platzierung und Verbreitung von namespace-bezogenen Ressourcen über mehrere Cluster hinweg, jetzt in der Public Preview bei Azure Kubernetes Fleet Manager.

Namespace-scoped resource placement, jetzt in der Public Preview für Azure Kubernetes Fleet Manager, erlaubt die feine Kontrolle der Auswahl und Verbreitung einzelner namespace-bezogener Ressourcen über mehrere Cluster hinweg. Diese neue Fähigkeit bedeutet...</description>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 08:43:20 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - Azure Container Storage v2.1.0 ist jetzt allgemein verfügbar mit Elastic SAN-Integration und bedarfsorientierter Installation</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/en-us/updates?id=553917</link>
         <description>Veröffentlichung von Azure Container Storage v2.1.0 mit nativer Elastic SAN-Unterstützung und einem neuen, leichtgewichtigen Installationsmodell für Kubernetes-Workloads auf Azure.

Azure Container Storage v2.1.0 wird jetzt allgemein verfügbar gemacht. Diese Version erweitert Azure Container Storage um native Unterstützung für Elastic SAN und führt ein bedarfsorientiertes, leichtgewichtiges Installationsmodell ein, das die Bereitstellung und den Betrieb von Kubernetes-Workloads auf Azure vereinfacht.</description>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 08:43:22 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - The Sora feed philosophy</title>
         <link>https://openai.com/index/sora-feed-philosophy</link>
         <description>Entdecken Sie die Sora-Feed-Philosophie – entwickelt, um Kreativität zu fördern, Verbindungen zu schaffen und Erlebnisse sicher zu halten mit personalisierten Empfehlungen, Kindersicherungen und starken Schutzmaßnahmen.

Entdecken Sie die Sora feed philosophy – gebaut, um Kreativität zu entfachen, Verbindungen zu fördern und Erfahrungen sicher zu halten durch personalisierte Empfehlungen, Kindersicherungen und robuste Schutzmaßnahmen.</description>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 10:30:34 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - [In preview] Public Preview: Azure NetApp Files Elastic zone-redundant service level</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=550863</link>
         <description>Azure NetApp Files Elastic zone-redundant storage (ANF Elastic ZRS) ist ein fortschrittlicher Hochverfügbarkeits-Service-Level für Azure NetApp Files, der kontinuierlichen Datenzugriff mit Null-Datenverlust bietet, selbst wenn eine gesamte Azure-Verfügbarkeitszone offline geht.

Azure NetApp Files Elastic zone-redundant storage (ANF Elastic ZRS) ist ein fortschrittlicher Hochverfügbarkeits-Service-Level für Azure NetApp Files, der kontinuierlichen Datenzugriff und Null-Datenverlust ermöglicht, selbst bei Ausfall einer gesamten Azure-Verfügbarkeitszone.</description>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 09:13:25 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - Unlocking the Codex harness: how we built the App Server</title>
         <link>https://openai.com/index/unlocking-the-codex-harness</link>
         <description>Learn how to embed the Codex agent using the Codex App Server, a bidirectional JSON-RPC API powering streaming progress, tool use, approvals, and diffs. Kategorie: Engineering, veröffentlicht am 2026-02-04

In diesem Artikel erfahren Sie, wie der Codex Agent mit dem Codex App Server eingebettet wird, einer zweiseitigen JSON-RPC-API, die Streaming-Fortschritt, Werkzeugnutzung, Genehmigungen und Unterschiede unterstützt.</description>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:00:34 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>openai.com - Navigating health questions with ChatGPT</title>
         <link>https://openai.com/index/navigating-health-questions</link>
         <description>Ein Erfahrungsbericht über die Unterstützung von ChatGPT bei kritischen Krebsbehandlungsentscheidungen.

Eine Familie berichtet, wie ChatGPT ihnen half, sich auf wichtige Entscheidungen in der Krebsbehandlung ihres Sohnes vorzubereiten, in Kombination mit der fachlichen Beratung durch seine Ärzte.</description>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:00:36 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft - .NET AI Essentials: Die zentralen Bausteine für KI-Anwendungen</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/net-ai-essentials-die-zentralen-bausteine-fuer-ki-anwendungen.aspx</link>
         <description>.NET AI Essentials bündelt die wichtigsten KI-Bausteine für .NET: eine einheitliche API für KI-Modelle, strukturierte Ausgaben, Middleware-Unterstützung und Multi-Modal-Funktionen.

.NET AI Essentials stellt die zentralen Komponenten für KI-Anwendungen in .NET bereit, inklusive einer einheitlichen API für KI-Modelle, Unterstützung für die Ausgabe strukturierter Daten, Middleware und Multi-Modal-Funktionalität.</description>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:13:08 GMT</pubDate>
      </item></channel>
</rss>
