<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>MT RSS Feed</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/MalteTimmermann/mt-news/refs/heads/main/MTrssFile.xml</link>
    <description>Täglich neue News</description>
    <image>
      <url>https://www.all-ai.de/images/Grafiken/logo-allai1.png</url>
      <link>https://raw.githubusercontent.com/MalteTimmermann/mt-news/refs/heads/main/MTrssFile.xml</link>
      <title>MT RSS Feed</title>
    </image>
    <language>de-DE</language>
    <generator>MT</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 00:13:53 GMT</lastBuildDate>

    <item>
         <title>[Launched] Generally Available: Cloud-to-Cloud migration made simple with Azure Storage Mover</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=514653</link>
         <description>Azure Storage Mover’s new AWS S3 to Azure Blob migration feature is now generally available, empowering organizations to move data directly from AWS to Azure securely, reliably, and at scale.

Die neue AWS S3 zu Azure Blob Migrationsfunktion von Azure Storage Mover ist jetzt allgemein verfügbar. Sie ermöglicht es Organisationen, Daten direkt von AWS nach Azure sicher, zuverlässig und in großem Umfang zu übertragen. Dadurch können manuelle Pipelines eliminiert werden.</description>
<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 15:11:32 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>[Launched] Generally Available: Near-zero downtime scaling for HA-enabled Azure Database for PostgreSQL servers</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/en-us/updates?id=502004</link>
         <description>Azure ermöglicht jetzt nahezu downtime-freies Skalieren für PostgreSQL-Server mit High Availability (HA).

Azure Database for PostgreSQL Server mit High Availability (HA) können jetzt mit minimaler Ausfallzeit skaliert werden. Der Prozess dauert in der Regel weniger als 30 Sekunden, im Vergleich zu traditionellen Skalierungen mit 2 bis 10 Minuten.</description>
<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 17:08:59 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>[Launched] Generally Available: Azure SQL updates for mid-October 2025</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=513240</link>
         <description>Updates zu Azure SQL im Oktober 2025: Verbesserter Redirect-Verbindungstyp (nur Port 1433 nötig) und Konvertierung zu Hyperscale mit Erhalt der Geo-Replikation.

Im mittleren Oktober 2025 wurden Updates und Verbesserungen für Azure SQL veröffentlicht, darunter eine verbesserte Redirect-Verbindung, die nur Port 1433 benötigt und als Standard gilt, sowie die Möglichkeit, Azure SQL Database in Hyperscale zu konvertieren, während die bestehende Geo-Replikation erhalten bleibt.</description>
<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 17:39:03 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>The next chapter for UK sovereign AI</title>
         <link>https://openai.com/index/the-next-chapter-for-uk-sovereign-ai/</link>
         <description>OpenAI kündigt neue Partnerschaft mit dem UK Ministry of Justice an und führt UK-Datenresidenz für vertrauenswürdige KI-Nutzung ein.

OpenAI erweitert seine Partnerschaft mit dem UK Ministry of Justice, wodurch ChatGPT für 2.500 Mitarbeiter zugänglich wird. Zudem wird eine Datenresidenz in Großbritannien für ChatGPT Enterprise, ChatGPT Edu und die API-Plattform eingeführt, um sichere und vertrauenswürdige KI-Nutzung zu gewährleisten. Ziel ist die Förderung von KI-Wachstum und -Anwendung im privaten und öffentlichen Sektor Großbritanniens.</description>
<pubDate>Wed, 22 Oct 2025 23:10:31 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>AI in South Korea: OpenAI's Economic Blueprint</title>
         <link>https://openai.com/index/south-korea-economic-blueprint</link>
         <description>OpenAI's Korea Economic Blueprint beschreibt, wie Südkorea vertrauenswürdige KI durch souveräne Fähigkeiten und strategische Partnerschaften skalieren kann, um Wachstum zu fördern.

OpenAI's Korea Economic Blueprint skizziert, wie Südkorea vertrauenswürdige KI durch eigene souveräne Kompetenzen und strategische Partnerschaften ausbauen kann, um wirtschaftliches Wachstum zu stimulieren.</description>
<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 04:10:35 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>AI in South Korea—OpenAI’s Economic Blueprint</title>
         <link>https://openai.com/index/south-korea-economic-blueprint</link>
         <description>OpenAI's Korea Economic Blueprint beschreibt, wie Südkorea vertrauenswürdige KI durch souveräne Fähigkeiten und strategische Partnerschaften skalieren kann, um Wachstum zu fördern.

OpenAI's Korea Economic Blueprint skizziert, wie Südkorea vertrauenswürdige KI mittels souveräner Fähigkeiten und strategischer Partnerschaften ausbauen kann, um wirtschaftliches Wachstum anzutreiben.</description>
<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 05:40:37 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Der Countdown läuft: Jetzt kostenfrei für die Microsoft Ignite 2025 anmelden!</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/der-countdown-laeuft-jetzt-kostenfrei-fuer-die-microsoft-ignite-2025-anmelden.aspx</link>
         <description>Ankündigung der Microsoft Ignite 2025 Veranstaltung mit kostenfreier Anmeldung.

Vom 18. bis 20. November ist es wieder so weit, die Microsoft Ignite geht in die nächste Runde. Wirf einen Blick auf die geplante Agenda und sichere dir deinen Platz!</description>
<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:39:57 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Retirement: Azure Computer Vision – Image Analysis will be retired on September 25, 2028</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=502909</link>
         <description>Microsoft kündigt die geplante Einstellung des Azure Computer Vision – Image Analysis Dienstes an.

Microsoft kündigt die Einstellung des Azure Computer Vision – Image Analysis Service zum 25. September 2028 an. Support wird bis dahin weitergeleistet.</description>
<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 15:09:46 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Consensus accelerates research with GPT-5 and Responses API</title>
         <link>https://openai.com/index/consensus/</link>
         <description>Consensus nutzt GPT-5 und die Responses API, um einen Multi-Agenten-Forschungsassistenten zu betreiben, der wissenschaftliche Erkenntnisse in Minuten zusammenfasst und analysiert.

Consensus verwendet GPT-5 und die Responses API, um ein Multi-Agenten-System namens Scholar Agent zu betreiben, welches den Forschungsprozess beschleunigt, indem es wissenschaftliche Artikel plant, liest und synthetisiert. Dies ermöglicht über 8 Millionen Forschern, schneller zu Erkenntnissen zu kommen und unterstützt insbesondere Forscher, Kliniker und Studenten mit verifizierten und nachvollziehbaren Forschungsantworten.</description>
<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 16:10:56 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI acquires Software Applications Incorporated, maker of Sky</title>
         <link>https://openai.com/index/openai-acquires-software-applications-incorporated</link>
         <description>OpenAI hat Software Applications Incorporated, Hersteller von Sky, einer natürlichen Sprachschnittstelle für Mac, übernommen. Ziel ist die Integration der tiefgehenden macOS-Fähigkeiten von Sky in ChatGPT.

OpenAI hat Software Applications Incorporated übernommen, den Entwickler von Sky, einer natürlichen Sprachschnittstelle für Mac, die KI direkt in den Desktop bringt. Die Fusion zielt darauf ab, Sky's macOS-Fähigkeiten in ChatGPT zu integrieren, um KI intuitiver, kontextbezogener und handlungsorientierter zu machen.</description>
<pubDate>Thu, 23 Oct 2025 17:10:56 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Die wichtigsten News der Kalenderwoche 43/2025: Microsoft Azure, KI und mehr</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/die-wichtigsten-news-der-kalenderwoche-432025-microsoft-azure-ki-und-mehr-.aspx</link>
         <description>Wichtigste Neuigkeiten für Developer und IT-Pros in KW 43/2025 rund um Microsoft Azure, KI und mehr.

In der Kalenderwoche 43/2025 hat das TechWiese-Team die wichtigsten Ankündigungen, neuen Lernressourcen und Entwicklungen für Developer und IT-Professionals rund um Microsoft Azure, Künstliche Intelligenz und weitere Themen zusammengestellt.</description>
<pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:40:35 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Der Countdown läuft: Jetzt noch zur Microsoft AI Tour anmelden</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/der-countdown-laeuft-jetzt-noch-zur-microsoft-ai-tour-anmelden.aspx</link>
         <description>Nicht mehr lange bis zum 6. November – dann bringt die Microsoft AI Tour einen Tag voller KI-Innovationen, praxisnaher Workshops und exklusiver Einblicke nach Frankfurt am Main.

Nicht mehr lange bis zum 6. November – dann bringt die Microsoft AI Tour einen Tag voller KI-Innovationen, praxisnaher Workshops und exklusiver Einblicke nach Frankfurt am Main.</description>
<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 09:12:24 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Strengthening ChatGPT’s responses in sensitive conversations - OpenAI</title>
         <link>https://openai.com/index/strengthening-chatgpt-responses-in-sensitive-conversations/</link>
         <description>OpenAI verbessert ChatGPTs Reaktionen in sensiblen Gesprächen durch Zusammenarbeit mit mehr als 170 Experten für psychische Gesundheit.

OpenAI hat mit über 170 Experten für psychische Gesundheit zusammengearbeitet, um ChatGPTs Fähigkeit zu verbessern, Belastung zu erkennen, einfühlsam zu antworten und Nutzer zu realer Unterstützung zu leiten. Dadurch wurden unsichere Antworten um bis zu 80 % reduziert. Der Artikel beschreibt die eingesetzten Maßnahmen, Verbesserungen in Modellen wie GPT-5 und die Zusammenarbeit mit Fachleuten zur weitergehenden Sicherstellung der Sicherheit und Unterstützung in sensiblen Momenten.</description>
<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 17:13:16 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>[Launched] Generally Available: RHEL Software Reservations Now Available on Azure with Updated Pricing</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=519526</link>
         <description>Red Hat Enterprise Linux (RHEL) Software-Reservierungen sind jetzt auf Azure mit aktualisierten Preisen verfügbar.

Red Hat Enterprise Linux (RHEL) Software-Reservierungen sind jetzt wieder auf Azure käuflich nach wichtigen Aktualisierungen bei Abrechnungsmessgeräten und Preisgestaltung, welche Probleme mit früheren Messgeräten beheben und die neue Preisgestaltung von Red Hat berücksichtigen.</description>
<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 17:42:30 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Generally Available: PgBouncer 1.23.1 support in Azure Database for PostgreSQL – Flexible Server</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=513254</link>
         <description>PgBouncer 1.23.1 ist jetzt allgemein verfügbar in Azure Database for PostgreSQL – Flexible Server. Es ist eine integrierte Verbindungs-Pooling-Funktion zur effizienten Verwaltung von Verbindungen.

PgBouncer 1.23.1 ist nun allgemein verfügbar in Azure Database for PostgreSQL – Flexible Server. Als integrierte Verbindungs-Pooling-Funktion hilft PgBouncer, tausende von Verbindungen mit geringem Overhead zu skalieren, indem es Leerlauf- und kurzlebige Verbindungen effizient verwaltet.</description>
<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 19:12:37 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Seizing the AI opportunity - OpenAI</title>
         <link>https://openai.com/global-affairs/seizing-the-ai-opportunity</link>
         <description>Strategische Investitionen in Energie und Infrastruktur zur Unterstützung von KI-Führung und Wirtschaftswachstum in den USA.

Die Anforderungen des Informationszeitalters zu erfüllen erfordert strategische Investitionen in Energie und Infrastruktur. Die Einreichung von OpenAI im Weißen Haus beschreibt, wie die Kapazitätsausweitung und die Bereitschaft der Arbeitskräfte die amerikanische Führungsrolle in KI und Wirtschaftswachstum sichern können.</description>
<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 19:13:23 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>[Launched] Generally Available: Azure Storage Mover support for NFS source to Azure File Share (NFS 4.1) target</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=514658</link>
         <description>Azure Storage Mover unterstützt jetzt die Migration von NFS File Shares zu Azure File Shares (NFS 4.1).

Azure Storage Mover ermöglicht die Migration von NFS-Dateifreigaben zu Azure File Shares (NFS 4.1). Der Dienst minimiert Ausfallzeiten während der Migration von lokalem Dateisystem zu Azure Storage.</description>
<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 19:42:40 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Techwiese - GitHub Universe’25 Recap: KI-gestützte Softwareentwicklung im Fokus</title>
         <link>https://www.microsoft.com/de-de/techwiese/news/github-universe25-recap-ki-gestuetzte-softwareentwicklung-im-fokus.aspx</link>
         <description>Das GitHub Universe’25 Recap am 17. November in München bietet exklusive Einblicke, praxisnahe Beispiele und die Chance zum direkten Austausch mit der Community.

Das GitHub Universe’25 Recap am 17. November in München bietet dir exklusive Einblicke, praxisnahe Beispiele und die Chance zum direkten Austausch mit der Community.</description>
<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:42:47 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI - The next chapter of the Microsoft–OpenAI partnership</title>
         <link>https://openai.com/index/next-chapter-of-microsoft-openai-partnership/</link>
         <description>Microsoft und OpenAI erneuern und erweitern ihre Partnerschaft mit Fokus auf Innovation und verantwortlichen KI-Fortschritt.

Microsoft und OpenAI vertiefen ihre langjährige Partnerschaft durch eine neue Vereinbarung, die den Aufbau einer Public Benefit Corporation (PBC) unterstützt, Microsofts Investitionen und Exklusivrechte erweitert sowie neue Bestimmungen für die gemeinsame Entwicklung von Produkten und die Verfolgung von AGI (Artificial General Intelligence) festlegt. Diese Partnerschaft zielt darauf ab, Innovation und Wachstum zu fördern und den verantwortlichen Fortschritt in der KI zu gewährleisten.</description>
<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:13:38 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Microsoft Azure - [Launched] Generaly Available: Azure Sphere OS version 25.10 is now available for evaluation</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=519310</link>
         <description>Azure Sphere OS Version 25.10 steht im Retail Eval Feed zur 14-tägigen Evaluierung bereit.

Die Version bietet eine 14-tägige Testphase, in der die Kompatibilität der Anwendungen und Geräte überprüft werden soll.</description>
<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 14:42:58 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure - [Launched] Generally Available: Azure WAF CAPTCHA Challenge for Azure Front Door</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=512751</link>
         <description>Ankündigung der allgemeinen Verfügbarkeit von CAPTCHA für Azure Web Application Firewall (WAF) mit Azure Front Door.

Moderne Webanwendungen stehen vor sich entwickelnden Bedrohungen wie Bots, Web-Scrapern und Brute-Force-Angriffen, die traditionelle Sicherheitssysteme oft umgehen können.</description>
<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 17:43:02 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Azure Updates - Public Preview: Signed request on Azure Front Door</title>
         <link>https://azure.microsoft.com/updates?id=501169</link>
         <description>Ankündigung der öffentlichen Vorschau von Azure Front Door signed request, einem Feature zur verbesserten Zugriffskontrolle beim Content Delivery.

Azure Front Door signed request ermöglicht es Organisationen, den Zugriff auf ihre Inhalte wie Medienströme und Dateien gezielt zu beschränken, um die Sicherheit und Kontrolle zu erhöhen. Die Funktion befindet sich aktuell in der öffentlichen Vorschau für alle Azure-Kunden.</description>
<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 18:43:01 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>OpenAI - Knowledge preservation powered by ChatGPT</title>
         <link>https://openai.com/index/dai-nippon-printing/</link>
         <description>Dai Nippon Printing (DNP) nutzt ChatGPT Enterprise, um Produktivität zu steigern und Wissen zu bewahren. Erfolge: 95% schnellere Patentforschung, 10x Volumensteigerung, 100% aktive Nutzung, 87% Automatisierung, 70% Wissenswiederverwendung.

Dai Nippon Printing (DNP) ist eines der größten Druckunternehmen der Welt. Im Februar 2025 führte DNP ChatGPT Enterprise in zehn Kernabteilungen ein. Innerhalb von drei Monaten erzielte das Unternehmen beeindruckende Ergebnisse: 95% schnellere Patentforschung, 10-fache Steigerung des Bearbeitungsvolumens, 100% wöchentliche aktive Nutzung, 87% Automatisierungsrate und 70% Wiederverwendung von Wissen mittels benutzerdefinierter GPTs. DNP nutzt ChatGPT Enterprise zur Automatisierung und Optimierung von Arbeitsabläufen, zum Beispiel in der Patentforschung, IT-Compliance und Wissensbewahrung. Das Ziel ist die Schaffung einer AI-nativen Unternehmenskultur und die nachhaltige Sicherung von Know-how.</description>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 00:13:53 GMT</pubDate>
      </item></channel>
</rss>
