<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>MT RSS Feed</title>
    <link>https://malte.github.io/news-feed/mt_ai_news.xml</link>
    <description>Täglich neue News</description>
    <language>de-DE</language>
    <generator>MT</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2025 15:46:18 GMT</lastBuildDate>

    <item>
         <title>GAME OVER FÜR ENTWICKLER? MUSKS KI-PLAN</title>
         <link>https://www.all-ai.de/news/news24/musk-gamining-ki</link>
         <description>Elon Musk kündigt an, dass sein Unternehmen xAI bis Ende 2026 ein vollständig KI-generiertes Videospiel veröffentlichen wird. Diese Ankündigung stößt in der Gaming-Branche auf massive Kritik, da viele vor seelenlosen, mathematisch erzeugten Inhalten warnen.

Elon Musk kündigt an, dass sein Unternehmen xAI bis Ende 2026 ein vollständig KI-generiertes Videospiel veröffentlichen wird. Diese Ankündigung stößt in der Gaming-Branche auf massive Kritik, da viele vor seelenlosen, mathematisch erzeugten Inhalten warnen. Zweifel werden durch Musks Historie gebrochener Versprechen und die Tatsache genährt, dass xAI menschliche Tutoren sucht, um die KI zu trainieren. Aktuelle KI-Demos von xAI zeigen eine geringe Qualität, was die ambitionierte Deadline als unrealistisch erscheinen lässt. Die Branche betont die Bedeutung menschlicher Kreativität und emotionaler Tiefe in Spielen, die durch KI allein nicht ersetzt werden kann.</description>
<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 15:46:18 GMT</pubDate>
      </item><item>
         <title>Europas KI-Kriegsstrategie</title>
         <link>https://www.all-ai.de/news/topbeitraege/europa-ki-konzept</link>
         <description>All-AI.de: Die EU startet mit der „Apply AI Strategy“ eine milliardenschwere Initiative, um die digitale Abhängigkeit von den USA und China zu reduzieren und Europas technologische Souveränität zu stärken.

Die Europäische Union startet mit der „Apply AI Strategy“ eine milliardenschwere Initiative, um die digitale Abhängigkeit von den USA und China zu reduzieren und Europas technologische Souveränität zu stärken. Mit einer Milliarde Euro sollen zehn strategisch wichtige Sektoren wie Gesundheitswesen, Automobilindustrie und Verteidigung gezielt gefördert werden. Die Strategie reagiert auf den Rückstand bei der KI-Nutzung und Risikokapital-Investitionen in Europa. Herausforderungen bleiben hohe Bürokratie durch den AI Act und doppelt so hohe Energiekosten im Vergleich zu den USA. Ziel ist es, KI von Anfang an in die Wertschöpfung zu integrieren und die Zukunft der KI in Europa zu gestalten.</description>
<pubDate>Thu, 09 Oct 2025 15:46:18 GMT</pubDate>
      </item></channel>
</rss>
